# Copyright (C) 2022 Dan Smith <dsmith@danplanet.com>
# This file is distributed under the same license as the CHIRP package.
#
# DuckSoft, BH2UEP <realducksoft@gmail.com>, 2022-2024.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: CHIRP\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-12-07 08:11-0800\n"
"PO-Revision-Date: 2024-11-11 02:28+0800\n"
"Last-Translator: DuckSoft, BH2UEP <realducksoft@gmail.com>\n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Poedit 3.5\n"

#: ../wxui/query_sources.py:63
#, python-format
msgid "%(value)s must be between %(min)i and %(max)i"
msgstr "%(value)s 必须在 %(min)i 和 %(max)i 之间"

#: ../wxui/memedit.py:2181
#, python-format
msgid "%i Memories and shift all up"
msgid_plural "%i Memories and shift all up"
msgstr[0] "%i 个存储并将所有上移"

#: ../wxui/memedit.py:2172
#, python-format
msgid "%i Memory"
msgid_plural "%i Memories"
msgstr[0] "%i 个存储"

#: ../wxui/memedit.py:2176
#, python-format
msgid "%i Memory and shift block up"
msgid_plural "%i Memories and shift block up"
msgstr[0] "%i 个存储并上移区块"

#: ../wxui/main.py:1521
#, python-format
msgid "%s has not been saved. Save before closing?"
msgstr "%s 还没有被保存。要在关闭程序前保存吗？"

#: ../wxui/bugreport.py:481
msgid "(Describe what actually happened instead)"
msgstr "（描述实际发生的情况）"

#: ../wxui/bugreport.py:479
msgid "(Describe what you expected to happen)"
msgstr "（描述期望发生的情况）"

#: ../wxui/bugreport.py:477
msgid "(Describe what you were doing)"
msgstr "（描述你做了什么）"

#: ../wxui/bugreport.py:483
msgid "(Has this ever worked before? New radio? Does it work with OEM software?)"
msgstr "（这之前曾经奏效过吗？是新电台吗？使用原厂软件能正常工作吗？）"

#: ../wxui/radioinfo.py:50
msgid "(none)"
msgstr "（无）"

#: ../wxui/memedit.py:2573
#, python-format
msgid "...and %i more"
msgstr "...以及其他 %i 个"

#: ../drivers/ft4.py:728
msgid ""
"1. Connect programming cable to MIC jack.\n"
"2. Press OK."
msgstr ""
"1. 将编程线连接到 MIC 插孔。\n"
"2. 按 OK。"

#: ../drivers/alinco.py:605 ../drivers/alinco.py:614
msgid ""
"1. Ensure your firmware version is 4_10 or higher\n"
"2. Turn radio off\n"
"3. Connect your interface cable\n"
"4. Turn radio on\n"
"5. Press and release PTT 3 times while holding MONI key\n"
"6. Supported baud rates: 57600 (default) and 19200\n"
"   (rotate dial while holding MONI to change)\n"
"7. Click OK\n"
msgstr ""
"1. 确保你的固件版本是 4_10 或更高\n"
"2. 关闭电台\n"
"3. 连接你的接口线\n"
"4. 打开电台\n"
"5. 按住 MONI 键不放，点按 PTT 键 3 次\n"
"6. 支持的波特率：57600（默认）和 19200\n"
"   （按住 MONI 键旋转旋钮以更改）\n"
"7. 点击 OK\n"

#: ../drivers/ft2900.py:1253
msgid ""
"1. Turn Radio off.\n"
"2. Connect data cable.\n"
"3. While holding \"A/N LOW\" button, turn radio on.\n"
"4. <b>After clicking OK</b>, press \"SET MHz\" to send image.\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 在按住 \"A/N LOW\" 键的同时，打开电台。\n"
"4. <b>点击 OK 后</b>，按 \"SET MHz\" 键发送镜像。\n"

#: ../drivers/ft2900.py:1258
msgid ""
"1. Turn Radio off.\n"
"2. Connect data cable.\n"
"3. While holding \"A/N LOW\" button, turn radio on.\n"
"4. Press \"MW D/MR\" to receive image.\n"
"5. Make sure display says \"-WAIT-\" (see note below if not)\n"
"6. Click OK to dismiss this dialog and start transfer.\n"
"Note: if you don't see \"-WAIT-\" at step 5, try cycling\n"
"      power and pressing and holding red \"*L\" button to unlock\n"
"      radio, then start back at step 1.\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 在按住 \"A/N LOW\" 键的同时，打开电台。\n"
"4. 按 \"MW D/MR\" 键接收镜像。\n"
"5. 确保显示屏显示 \"-WAIT-\"（如果没有，请参见下面的说明）\n"
"6. 点击 OK 关闭此对话框并开始传输。\n"
"说明：如果在第 5 步看不到 \"-WAIT-\"，请尝试重新开关电源\n"
"      并按住红色 \"*L\" 键解锁电台，然后从第 1 步开始。\n"

#: ../drivers/ft8100.py:94
msgid ""
"1. Turn Radio off.\n"
"2. Connect data cable.\n"
"3. While holding \"F/W\" button, turn radio on.\n"
"4. <b>After clicking OK</b>, press \"RPT\" to send image.\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 在按住 \"F/W\" 键的同时，打开电台。\n"
"4. <b>点击 OK 后</b>，按 \"RPT\" 键发送镜像。\n"

#: ../drivers/ft8100.py:99
msgid ""
"1. Turn Radio off.\n"
"2. Connect data cable.\n"
"3. While holding \"F/W\" button, turn radio on.\n"
"4. Press \"REV\" to receive image.\n"
"5. Click OK to start transfer.\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 在按住 \"F/W\" 键的同时，打开电台。\n"
"4. 按 \"REV\" 键接收镜像。\n"
"5. 点击 OK 开始传输。\n"

#: ../drivers/ft7100.py:1130
msgid ""
"1. Turn Radio off.\n"
"2. Connect data cable.\n"
"3. While holding \"TONE\" and \"REV\" buttons, turn radio on.\n"
"4. <b>After clicking OK</b>, press \"TONE\" to send image.\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 在按住 \"TONE\" 和 \"REV\" 键的同时，打开电台。\n"
"4. <b>点击 OK 后</b>，按 \"TONE\" 键发送镜像。\n"

#: ../drivers/ft7100.py:1135
msgid ""
"1. Turn Radio off.\n"
"2. Connect data cable.\n"
"3. While holding \"TONE\" and \"REV\" buttons, turn radio on.\n"
"4. Press \"REV\" to receive image.\n"
"5. Make sure display says \"CLONE RX\" and green led is blinking\n"
"6. Click OK to start transfer.\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 在按住 \"TONE\" 和 \"REV\" 键的同时，打开电台。\n"
"4. 按 \"REV\" 键接收镜像。\n"
"5. 确保显示屏显示 \"CLONE RX\" 并且绿色指示灯在闪烁\n"
"6. 点击 OK 开始传输。\n"

#: ../drivers/ft2800.py:206
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect cable\n"
"3. Press and hold in the MHz, Low, and D/MR keys on the radio while turning it on\n"
"4. Radio is in clone mode when TX/RX is flashing\n"
"5. <b>After clicking OK</b>, press the MHz key on the radio to send image.\n"
"    (\"TX\" will appear on the LCD). \n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 按住电台上的 MHz、Low、D/MR 三个键的同时，打开电台。\n"
"4. 当 TX/RX 闪烁时，电台处于克隆模式\n"
"5. <b>点击 OK 后</b>，按电台上的 MHz 键发送镜像。\n"

#: ../drivers/ft2800.py:216
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect cable\n"
"3. Press and hold in the MHz, Low, and D/MR keys on the radio while turning it on\n"
"4. Radio is in clone mode when TX/RX is flashing\n"
"5. Press the Low key on the radio (\"RX\" will appear on the LCD).\n"
"6. Click OK."
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 按住电台上的 MHz、Low、D/MR 三个键的同时，打开电台。\n"
"4. 当 TX/RX 闪烁时，电台处于克隆模式\n"
"5. 按电台上的 Low 键（LCD 上会显示 \"RX\"）。\n"
"6. 点击 OK。"

#: ../drivers/ft450d.py:430
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect cable to ACC jack.\n"
"3. Press and hold in the [MODE &lt;] and [MODE &gt;] keys while\n"
"     turning the radio on (\"CLONE MODE\" will appear on the\n"
"     display).\n"
"4. <b>After clicking OK</b> here, press the [C.S.] key to\n"
"    send image.\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 在按住电台上的 [MODE &lt;] 和 [MODE &gt;] 两个键的同时，打开电台\n"
"    （显示屏上会显示 \"CLONE MODE\"）。\n"
"4. <b>点击 OK 后</b>，按电台上的 [C.S.] 键发送镜像。\n"

#: ../drivers/ft817.py:281
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect cable to ACC jack.\n"
"3. Press and hold in the [MODE &lt;] and [MODE &gt;] keys while\n"
"     turning the radio on (\"CLONE MODE\" will appear on the\n"
"     display).\n"
"4. <b>After clicking OK</b>, press the [A] key to send image.\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 在按住电台上的 [MODE &lt;] 和 [MODE &gt;] 两个键的同时，打开电台\n"
"    （显示屏上会显示 \"CLONE MODE\"）。\n"
"4. <b>点击 OK 后</b>，按电台上的 [A] 键发送镜像。\n"

#: ../drivers/ft450d.py:439
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect cable to ACC jack.\n"
"3. Press and hold in the [MODE &lt;] and [MODE &gt;] keys while\n"
"     turning the radio on (\"CLONE MODE\" will appear on the\n"
"     display).\n"
"4. Click OK here.\n"
"    (\"Receiving\" will appear on the LCD).\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 在按住电台上的 [MODE &lt;] 和 [MODE &gt;] 两个键的同时，打开电台\n"

#: ../drivers/ft857.py:450
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect cable to ACC jack.\n"
"3. Press and hold in the [MODE &lt;] and [MODE &gt;] keys while\n"
"     turning the radio on (\"CLONE MODE\" will appear on the\n"
"     display).\n"
"4. Press the [A](RCV) key (\"receiving\" will appear on the LCD).\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 在按住电台上的 [MODE &lt;] 和 [MODE &gt;] 两个键的同时，打开电台\n"
"    （显示屏上会显示 \"CLONE MODE\"）。\n"
"4. 按电台上的 [A](RCV) 键（LCD 上会显示 \"receiving\"）。\n"

#: ../drivers/ft817.py:289
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect cable to ACC jack.\n"
"3. Press and hold in the [MODE &lt;] and [MODE &gt;] keys while\n"
"     turning the radio on (\"CLONE MODE\" will appear on the\n"
"     display).\n"
"4. Press the [C] key (\"RX\" will appear on the LCD).\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 在按住电台上的 [MODE &lt;] 和 [MODE &gt;] 两个键的同时，打开电台\n"
"    （显示屏上会显示 \"CLONE MODE\"）。\n"
"4. 按电台上的 [C] 键（LCD 上会显示 \"RX\"）。\n"

#: ../drivers/ft857.py:441
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect cable to CAT/LINEAR jack.\n"
"3. Press and hold in the [MODE &lt;] and [MODE &gt;] keys while\n"
"     turning the radio on (\"CLONE MODE\" will appear on the\n"
"     display).\n"
"4. <b>After clicking OK</b>,\n"
"     press the [C](SEND) key to send image.\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线到 CAT/LINEAR。\n"
"3. 在按住电台上的 [MODE &lt;] 和 [MODE &gt;] 两个键的同时，打开电台\n"
"    （显示屏上会显示 \"CLONE MODE\"）。\n"
"4. <b>点击 OK 后</b>，\n"
"    按电台上的 [C](SEND) 键发送镜像。\n"

#: ../drivers/ft7800.py:928 ../drivers/ft7800.py:1250
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect cable to DATA jack.\n"
"3. Press and hold in the \"left\" [V/M] key while turning the\n"
"     radio on.\n"
"4. Rotate the \"right\" DIAL knob to select \"CLONE START\".\n"
"5. Press the [SET] key. The display will disappear\n"
"     for a moment, then the \"CLONE\" notation will appear.\n"
"6. <b>After clicking OK</b>, press the \"left\" [V/M] key to\n"
"     send image.\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 在按住电台上的 \"left\" [V/M] 键的同时，打开电台。\n"
"4. 旋转 \"right\" DIAL 旋钮选择 \"CLONE START\"。\n"
"5. 按 [SET] 键。显示屏会消失一会儿，然后会显示 \"CLONE\"。\n"
"6. <b>点击 OK 后</b>，按 \"left\" [V/M] 键发送镜像。\n"

#: ../drivers/ft7800.py:938 ../drivers/ft7800.py:1260
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect cable to DATA jack.\n"
"3. Press and hold in the \"left\" [V/M] key while turning the\n"
"     radio on.\n"
"4. Rotate the \"right\" DIAL knob to select \"CLONE START\".\n"
"5. Press the [SET] key. The display will disappear\n"
"     for a moment, then the \"CLONE\" notation will appear.\n"
"6. Press the \"left\" [LOW] key (\"CLONE -RX-\" will appear on\n"
"     the display).\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 在按住电台上的 \"left\" [V/M] 键的同时，打开电台。\n"
"4. 旋转 \"right\" DIAL 旋钮选择 \"CLONE START\"。\n"
"5. 按 [SET] 键。短暂熄屏后显示 \"CLONE\"。\n"
"6. 按 \"left\" [LOW] 键（显示屏上会显示 \"CLONE -RX-\"）。\n"

#: ../drivers/vx8.py:584
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect cable to DATA jack.\n"
"3. Press and hold in the [FW] key while turning the radio on\n"
"     (\"CLONE\" will appear on the display).\n"
"4. <b>After clicking OK</b>, press the [BAND] key to send image.\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 在按住电台上的 [FW] 键的同时，打开电台\n"
"    （显示屏上会显示 \"CLONE\"）。\n"
"4. <b>点击 OK 后</b>，按 [BAND] 键发送镜像。\n"

#: ../drivers/vx8.py:591
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect cable to DATA jack.\n"
"3. Press and hold in the [FW] key while turning the radio on\n"
"     (\"CLONE\" will appear on the display).\n"
"4. Press the [MODE] key (\"-WAIT-\" will appear on the LCD).\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 在按住电台上的 [FW] 键的同时，打开电台\n"
"    （显示屏上会显示 \"CLONE\"）。\n"
"4. 按 [MODE] 键（LCD 上会显示 \"-WAIT-\"）。\n"

#: ../drivers/ft7800.py:309
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect cable to DATA jack.\n"
"3. Press and hold in the [MHz(PRI)] key while turning the\n"
"     radio on.\n"
"4. Rotate the DIAL job to select \"F-7 CLONE\".\n"
"5. Press and hold in the [BAND(SET)] key. The display\n"
"     will disappear for a moment, then the \"CLONE\" notation\n"
"     will appear.\n"
"6. Press the [LOW(ACC)] key (\"--RX--\" will appear on the display).\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 在按住电台上的 [MHz(PRI)] 键的同时，打开电台。\n"
"4. 旋转 DIAL 旋钮选择 \"F-7 CLONE\"。\n"
"5. 在按住 [BAND(SET)] 键。短暂熄屏后显示 \"CLONE\"。\n"
"6. 按 [LOW(ACC)] 键（显示屏上会显示 \"--RX--\"）。\n"

#: ../drivers/ft7800.py:298
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect cable to DATA jack.\n"
"3. Press and hold in the [MHz(PRI)] key while turning the\n"
" radio on.\n"
"4. Rotate the DIAL job to select \"F-7 CLONE\".\n"
"5. Press and hold in the [BAND(SET)] key. The display\n"
" will disappear for a moment, then the \"CLONE\" notation\n"
" will appear.\n"
"6. <b>After clicking OK</b>, press the [V/M(MW)] key to send image.\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 在按住电台上的 [MHz(PRI)] 键的同时，打开电台。\n"
"4. 旋转 DIAL 旋钮选择 \"F-7 CLONE\"。\n"
"5. 在按住 [BAND(SET)] 键。短暂熄屏后显示 \"CLONE\"。\n"
"6. <b>点击 OK 后</b>，按 [V/M(MW)] 键发送镜像。\n"

#: ../drivers/ft2d.py:90
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect cable to DATA terminal.\n"
"3. Press and hold [DISP] key while turning on radio\n"
"     (\"CLONE\" will appear on radio LCD).\n"
"4. <b>After clicking OK here in Chirp</b>,\n"
"     press the [Send] screen button.\n"
msgstr ""

#: ../drivers/ft2d.py:97
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect cable to DATA terminal.\n"
"3. Press and hold in [DISP] key while turning on radio\n"
"     (\"CLONE\" will appear on radio LCD).\n"
"4. Press [RECEIVE] screen button\n"
"     (\"-WAIT-\" will appear on radio LCD).\n"
"5. Finally, press OK button below.\n"
msgstr ""

#: ../drivers/ft1d.py:902
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect cable to DATA terminal.\n"
"3. Press and hold in the [F] key while turning the radio on\n"
"     (\"CLONE\" will appear on the display).\n"
"4. <b>After clicking OK</b>, press the [BAND] key to send image.\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 在按住电台上的 [F] 键的同时，打开电台\n"
"    （显示屏上会显示 \"CLONE\"）。\n"
"4. <b>点击 OK 后</b>，按 [BAND] 键发送镜像。\n"

#: ../drivers/ft1d.py:909
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect cable to DATA terminal.\n"
"3. Press and hold in the [F] key while turning the radio on\n"
"     (\"CLONE\" will appear on the display).\n"
"4. Press the [Dx] key (\"-WAIT-\" will appear on the LCD).\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 在按住电台上的 [F] 键的同时，打开电台\n"
"    （显示屏上会显示 \"CLONE\"）。\n"
"4. 按 [Dx] 键（LCD 上会显示 \"-WAIT-\"）。\n"

#: ../drivers/ftm3200d.py:84
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect cable to DATA terminal.\n"
"3. Press and hold in the [MHz(SETUP)] key while turning the radio\n"
"     on (\"CLONE\" will appear on the display).\n"
"4. <b>After clicking OK</b>, press the [REV(DW)] key\n"
"     to send image.\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 在按住电台上的 [MHz(SETUP)] 键的同时，打开电台\n"
"    （显示屏上会显示 \"CLONE\"）。\n"
"4. <b>点击 OK 后</b>，按 [REV(DW)] 键\n"
"    发送镜像。\n"

#: ../drivers/ftm3200d.py:92
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect cable to DATA terminal.\n"
"3. Press and hold in the [MHz(SETUP)] key while turning the radio\n"
"     on (\"CLONE\" will appear on the display).\n"
"4. Press the [MHz(SETUP)] key\n"
"     (\"-WAIT-\" will appear on the LCD).\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 在按住电台上的 [MHz(SETUP)] 键的同时，打开电台\n"
"    （显示屏上会显示 \"CLONE\"）。\n"
"4. 按 [MHz(SETUP)] 键\n"
"    （LCD 上会显示 \"-WAIT-\"）。\n"

#: ../drivers/ftm7250d.py:84
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect cable to MIC Jack.\n"
"3. Press and hold in the [MHz(SETUP)] key while turning the radio\n"
"     on (\"CLONE\" will appear on the display).\n"
"4. <b>After clicking OK</b>, press the [GM(AMS)] key\n"
"     to send image.\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 在按住电台上的 [MHz(SETUP)] 键的同时，打开电台\n"
"    （显示屏上会显示 \"CLONE\"）。\n"
"4. <b>点击 OK 后</b>，按 [GM(AMS)] 键\n"
"    发送镜像。\n"

#: ../drivers/ftm7250d.py:92
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect cable to MIC Jack.\n"
"3. Press and hold in the [MHz(SETUP)] key while turning the radio\n"
"     on (\"CLONE\" will appear on the display).\n"
"4. Press the [MHz(SETUP)] key\n"
"     (\"-WAIT-\" will appear on the LCD).\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 在按住电台上的 [MHz(SETUP)] 键的同时，打开电台\n"
"    （显示屏上会显示 \"CLONE\"）。\n"
"4. 按 [MHz(SETUP)] 键\n"
"    （LCD 上会显示 \"-WAIT-\"）。\n"

#: ../drivers/vx5.py:317
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect cable to MIC/EAR jack.\n"
"3. Press and hold in the [F/W] key while turning the radio on\n"
"    (\"CLONE\" will appear on the display).\n"
"4. <b>After clicking OK</b>, press the [VFO(DW)SC] key to receive\n"
"    the image from the radio.\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 在按住电台上的 [F/W] 键的同时，打开电台\n"
"    （显示屏上会显示 \"CLONE\"）。\n"
"4. <b>点击 OK 后</b>，按 [VFO(DW)SC] 键\n"
"    接收电台的镜像。\n"

#: ../drivers/vx5.py:325
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect cable to MIC/EAR jack.\n"
"3. Press and hold in the [F/W] key while turning the radio on\n"
"    (\"CLONE\" will appear on the display).\n"
"4. Press the [MR(SKP)SC] key (\"CLONE WAIT\" will appear\n"
"    on the LCD).\n"
"5. Click OK to send image to radio.\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 在按住电台上的 [F/W] 键的同时，打开电台\n"
"    （显示屏上会显示 \"CLONE\"）。\n"
"4. 按 [MR(SKP)SC] 键（LCD 上会显示 \"CLONE WAIT\"）。\n"
"5. 点击 OK 发送镜像到电台。\n"

#: ../drivers/ft50.py:195
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect cable to MIC/SP jack.\n"
"3. Press and hold [PTT] &amp; Knob while turning the\n"
"     radio on.\n"
"4. <b>After clicking OK</b>, press the [PTT] switch to send image.\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 在按住电台上的 [PTT] 和旋钮的同时，打开电台。\n"
"4. <b>点击 OK 后</b>，按 [PTT] 键发送镜像。\n"

#: ../drivers/ft50.py:202
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect cable to MIC/SP jack.\n"
"3. Press and hold [PTT] &amp; Knob while turning the\n"
"     radio on.\n"
"4. Press the [MONI] switch (\"WAIT\" will appear on the LCD).\n"
"5. Press OK.\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 在按住电台上的 [PTT] 和旋钮的同时，打开电台。\n"
"4. 按 [MONI] 键（LCD 上会显示 \"WAIT\"）。\n"
"5. 点击 OK。\n"

#: ../drivers/vx6.py:370 ../drivers/vx3.py:373
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect cable to MIC/SP jack.\n"
"3. Press and hold in the [F/W] key while turning the radio on\n"
"     (\"CLONE\" will appear on the display).\n"
"4. <b>After clicking OK</b>, press the [BAND] key to send image.\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 在按住电台上的 [F/W] 键的同时，打开电台\n"
"    （显示屏上会显示 \"CLONE\"）。\n"
"4. <b>点击 OK 后</b>，按 [BAND] 键\n"
"    发送镜像。\n"

#: ../drivers/vx6.py:377 ../drivers/vx3.py:380
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect cable to MIC/SP jack.\n"
"3. Press and hold in the [F/W] key while turning the radio on\n"
"     (\"CLONE\" will appear on the display).\n"
"4. Press the [V/M] key (\"-WAIT-\" will appear on the LCD).\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 在按住电台上的 [F/W] 键的同时，打开电台\n"
"    （显示屏上会显示 \"CLONE\"）。\n"
"4. 按 [V/M] 键（LCD 上会显示 \"-WAIT-\"）。\n"

#: ../drivers/vx7.py:192
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect cable to MIC/SP jack.\n"
"3. Press and hold in the [MON-F] key while turning the radio on\n"
"     (\"CLONE\" will appear on the display).\n"
"4. <b>After clicking OK</b>, press the [BAND] key to send image.\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 在按住电台上的 [MON-F] 键的同时，打开电台\n"
"    （显示屏上会显示 \"CLONE\"）。\n"
"4. <b>点击 OK 后</b>，按 [BAND] 键\n"
"    发送镜像。\n"

#: ../drivers/vx7.py:200
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect cable to MIC/SP jack.\n"
"3. Press and hold in the [MON-F] key while turning the radio on\n"
"     (\"CLONE\" will appear on the display).\n"
"4. Press the [V/M] key (\"CLONE WAIT\" will appear on the LCD).\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 在按住电台上的 [MON-F] 键的同时，打开电台\n"
"    （显示屏上会显示 \"CLONE\"）。\n"
"4. 按 [V/M] 键（LCD 上会显示 \"CLONE WAIT\"）。\n"

#: ../drivers/ft60.py:354
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect cable to MIC/SP jack.\n"
"3. Press and hold in the [MONI] switch while turning the\n"
"     radio on.\n"
"4. Rotate the DIAL job to select \"F8 CLONE\".\n"
"5. Press the [F/W] key momentarily.\n"
"6. <b>After clicking OK</b>, hold the [PTT] switch\n"
"     for one second to send image.\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 在按住电台上的 [MONI] 键的同时，打开电台。\n"
"4. 旋转 DIAL 旋钮选择 \"F8 CLONE\"。\n"
"5. 短按 [F/W] 键。\n"
"6. <b>点击 OK 后</b>，按住 [PTT] 键\n"
"    一秒钟发送镜像。\n"

#: ../drivers/ft60.py:363
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect cable to MIC/SP jack.\n"
"3. Press and hold in the [MONI] switch while turning the\n"
"     radio on.\n"
"4. Rotate the DIAL job to select \"F8 CLONE\".\n"
"5. Press the [F/W] key momentarily.\n"
"6. Press the [MONI] switch (\"--RX--\" will appear on the LCD).\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 在按住电台上的 [MONI] 键的同时，打开电台。\n"
"4. 旋转 DIAL 旋钮选择 \"F8 CLONE\"。\n"
"5. 短按 [F/W] 键。\n"
"6. 按 [MONI] 键（LCD 上会显示 \"--RX--\"）。\n"

#: ../drivers/vx170.py:105
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect cable to MIC/SP jack.\n"
"3. Press and hold in the [moni] key while turning the radio on.\n"
"4. Select CLONE in menu, then press F. Radio restarts in clone mode.\n"
"     (\"CLONE\" will appear on the display).\n"
"5. <b>After clicking OK</b>, briefly hold [PTT] key to send image.\n"
"    (\"-TX-\" will appear on the LCD). \n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 在按住电台上的 [moni] 键的同时，打开电台。\n"
"4. 在菜单中选择 CLONE，然后按 F 键。\n"
"    电台会重新启动进入克隆模式\n"
"    （显示屏上会显示 \"CLONE\"）。\n"
"5. <b>点击 OK 后</b>，短按 [PTT] 键\n"
"    发送镜像（LCD 上会显示 \"-TX-\"）。\n"

#: ../drivers/ft1802.py:96
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect cable to mic jack.\n"
"3. Press and hold in the [LOW(A/N)] key while turning the radio on.\n"
"4. <b>After clicking OK</b>, press the [MHz(SET)] key to send image.\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 在按住电台上的 [LOW(A/N)] 键的同时，打开电台。\n"
"4. <b>点击 OK 后</b>，按 [MHz(SET)] 键发送镜像。\n"

#: ../drivers/ft1802.py:103
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect cable to mic jack.\n"
"3. Press and hold in the [LOW(A/N)] key while turning the radio on.\n"
"4. Press the [D/MR(MW)] key (\"--WAIT--\" will appear on the LCD).\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 在按住电台上的 [LOW(A/N)] 键的同时，打开电台。\n"
"4. 按 [D/MR(MW)] 键（LCD 上会显示 \"--WAIT--\"）。\n"

#: ../drivers/ft1500m.py:96
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect cable to mic jack.\n"
"3. Press and hold in the [MHz], [LOW], and [D/MR] keys\n"
"   while turning the radio on.\n"
"4. <b>After clicking OK</b>, press the [MHz(SET)] key to send image.\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 在按住电台上的 [MHz]、[LOW] 和 [D/MR] 键的同时，打开电台。\n"
"4. <b>点击 OK 后</b>，按 [MHz(SET)] 键发送镜像。\n"

#: ../drivers/ft1500m.py:103
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect cable to mic jack.\n"
"3. Press and hold in the [MHz], [LOW], and [D/MR] keys\n"
"   while turning the radio on.\n"
"4. Press the [D/MR(MW)] key (\"--WAIT--\" will appear on the LCD).\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 在按住电台上的 [MHz]、[LOW] 和 [D/MR] 键的同时，打开电台。\n"
"4. 按 [D/MR(MW)] 键（LCD 上会显示 \"--WAIT--\"）。\n"

#: ../drivers/uv5r.py:834
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect cable to mic/spkr connector.\n"
"3. Make sure connector is firmly connected.\n"
"4. Turn radio on (volume may need to be set at 100%).\n"
"5. Ensure that the radio is tuned to channel with no activity.\n"
"6. Click OK to download image from device.\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 确保连接器连接牢固。\n"
"4. 打开电台（音量可能需要设置为 100%）。\n"
"5. 确保电台调到没有活动的频道。\n"
"6. 点击 OK 下载设备中的镜像。\n"

#: ../drivers/uv5r.py:842
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect cable to mic/spkr connector.\n"
"3. Make sure connector is firmly connected.\n"
"4. Turn radio on (volume may need to be set at 100%).\n"
"5. Ensure that the radio is tuned to channel with no activity.\n"
"6. Click OK to upload image to device.\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 确保连接器连接牢固。\n"
"4. 打开电台（音量可能需要设置为 100%）。\n"
"5. 确保电台调到没有活动的频道。\n"
"6. 点击 OK 上传镜像到设备。\n"

#: ../drivers/uvb5.py:288 ../drivers/wouxun.py:213 ../drivers/tg_uv2p.py:232
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect cable to mic/spkr connector.\n"
"3. Make sure connector is firmly connected.\n"
"4. Turn radio on.\n"
"5. Ensure that the radio is tuned to channel with no activity.\n"
"6. Click OK to download image from device.\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 确保连接器连接牢固。\n"
"4. 打开电台。\n"
"5. 确保电台调到没有活动的频道。\n"
"6. 点击 OK 下载设备中的镜像。\n"

#: ../drivers/uvb5.py:296 ../drivers/wouxun.py:221 ../drivers/tg_uv2p.py:240
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect cable to mic/spkr connector.\n"
"3. Make sure connector is firmly connected.\n"
"4. Turn radio on.\n"
"5. Ensure that the radio is tuned to channel with no activity.\n"
"6. Click OK to upload image to device.\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 确保连接器连接牢固。\n"
"4. 打开电台。\n"
"5. 确保电台调到没有活动的频道。\n"
"6. 点击 OK 上传镜像到设备。\n"

#: ../drivers/yaesu_clone.py:234
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect data cable.\n"
"3. Prepare radio for clone.\n"
"4. <b>After clicking OK</b>, press the key to send image.\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 准备克隆电台。\n"
"4. <b>点击 OK 后</b>，按键发送镜像。\n"

#: ../drivers/yaesu_clone.py:239
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect data cable.\n"
"3. Prepare radio for clone.\n"
"4. Press the key to receive the image.\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接数据线。\n"
"3. 准备克隆电台。\n"
"4. 按键接收镜像。\n"

#: ../drivers/ft90.py:194
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect mic and hold [ACC] on mic while powering on.\n"
"    (\"CLONE\" will appear on the display)\n"
"3. Replace mic with PC programming cable.\n"
"4. <b>After clicking OK</b>, press the [SET] key to send image.\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接麦克风，同时按住麦克风上的 [ACC] 键打开电台。\n"
"    （显示屏上会显示 \"CLONE\"）\n"
"3. 用 PC 编程线替换麦克风。\n"
"4. <b>点击 OK 后</b>，按 [SET] 键发送镜像。\n"

#: ../drivers/ft90.py:201
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Connect mic and hold [ACC] on mic while powering on.\n"
"    (\"CLONE\" will appear on the display)\n"
"3. Replace mic with PC programming cable.\n"
"4. Press the [DISP/SS] key\n"
"    (\"R\" will appear on the lower left of LCD).\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 连接麦克风，同时按住麦克风上的 [ACC] 键打开电台。\n"
"    （显示屏上会显示 \"CLONE\"）\n"
"3. 用 PC 编程线替换麦克风。\n"
"4. 按 [DISP/SS] 键\n"

#: ../drivers/bj9900.py:102
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"2. Remove front head.\n"
"3. Connect data cable to radio, use the same connector where\n"
"     head was connected to, <b>not the mic connector</b>.\n"
"4. Click OK.\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"2. 拆下前面板。\n"
"3. 连接数据线到电台，使用与前面板连接的相同连接器，\n"
"     <b>不是麦克风连接器</b>。\n"
"4. 点击 OK。\n"

#: ../drivers/vx170.py:116
msgid ""
"1. Turn radio off.\n"
"3. Press and hold in the [moni] key while turning the radio on.\n"
"4. Select CLONE in menu, then press F. Radio restarts in clone mode.\n"
"     (\"CLONE\" will appear on the display).\n"
"5. Press the [moni] key (\"-RX-\" will appear on the LCD).\n"
msgstr ""
"1. 关闭电台。\n"
"3. 按住 [moni] 键打开电台。\n"
"4. 在菜单中选择 CLONE，然后按 F。电台会重新启动进入克隆模式。\n"
"     （显示屏上会显示 \"CLONE\"）\n"
"5. 按 [moni] 键（显示屏上会显示 \"-RX-\"）\n"

#: ../drivers/ft70.py:573
msgid ""
"1. Turn radio on.\n"
"2. Connect cable to DATA terminal.\n"
"3. Unclip battery.\n"
"4. Press and hold in the [AMS] key and power key while clipping \n"
" in back battery the (\"ADMS\" will appear on the display).\n"
"5. Press the [MODE] key (\"-WAIT-\" will appear on the LCD).\n"
"<b>Then click OK</b>"
msgstr ""
"1. 打开电台。\n"
"2. 连接数据线到 DATA 端口。\n"
"3. 拆下电池。\n"
"4. 同时按住 [AMS] 键和电源键，然后插上电池（显示屏上会显示 \"ADMS\"）。\n"
"5. 按 [MODE] 键（显示屏上会显示 \"-WAIT-\"）。\n"
"<b>然后点击 OK</b>"

#: ../drivers/ft70.py:565
msgid ""
"1. Turn radio on.\n"
"2. Connect cable to DATA terminal.\n"
"3. Unclip battery.\n"
"4. Press and hold in the [AMS] key and power key while clipping \n"
" in back battery the(\"ADMS\" will appear on the display).\n"
"5. <b>After clicking OK</b>, press the [BAND] key.\n"
msgstr ""
"1. 打开电台。\n"
"2. 连接数据线到 DATA 端口。\n"
"3. 拆下电池。\n"
"4. 同时按住 [AMS] 键和电源键，然后插上电池（显示屏上会显示 \"ADMS\"）。\n"
"5. <b>点击 OK 后</b>，按 [BAND] 键。\n"

#: ../drivers/uvk5.py:619
msgid ""
"1. Turn radio on.\n"
"2. Connect cable to mic/spkr connector.\n"
"3. Make sure connector is firmly connected.\n"
"4. Click OK to download image from device.\n"
"\n"
"It will may not work if you turn on the radio with the cable already attached\n"
msgstr ""
"1. 打开电台。\n"
"2. 将数据线连接至麦克风和录音机接口。\n"
"3. 确保数据线与电台间连接牢固。\n"
"4. 点击 \"确定 \"从设备下载映像。\n"
"\n"
"如果在已连接数据线的情况下打开电台，则可能无法进行\n"

#: ../drivers/uvk5.py:626
msgid ""
"1. Turn radio on.\n"
"2. Connect cable to mic/spkr connector.\n"
"3. Make sure connector is firmly connected.\n"
"4. Click OK to upload the image to device.\n"
"\n"
"It will may not work if you turn on the radio with the cable already attached"
msgstr ""
"1. 打开电台。\n"
"2. 将数据线连接至麦克风和录音机接口。\n"
"3. 确保数据线与电台间连接牢固。\n"
"4. 点击 \"确定 \"上传映像到设备。\n"
"\n"
"如果在已连接数据线的情况下打开电台，则可能无法进行"

#: ../wxui/main.py:2126
msgid "A new CHIRP version is available. Please visit the website as soon as possible to download it!"
msgstr "新的 CHIRP 版本已经推出。请尽快访问网站下载！"

#: ../drivers/ga510.py:1068
msgid "AM mode does not allow duplex or tone"
msgstr "AM制式下不支持双工或亚音频"

#: ../wxui/main.py:965
msgid "About"
msgstr "关于"

#: ../wxui/main.py:1897
msgid "About CHIRP"
msgstr "关于CHIRP"

#: ../wxui/main.py:1952
msgid "Agree"
msgstr "同意"

#: ../wxui/query_sources.py:451
msgid "All"
msgstr "全选"

#: ../wxui/main.py:1350
msgid "All Files"
msgstr "全部文件"

#: ../wxui/main.py:1361
msgid "All supported formats|"
msgstr "所有支持的格式|"

#: ../wxui/clone.py:625
msgid "Always start with recent list"
msgstr "总是以最近的列表启动"

#: ../wxui/query_sources.py:353 ../wxui/query_sources.py:443
msgid "Amateur"
msgstr "业余"

#: ../wxui/bugreport.py:340 ../wxui/bugreport.py:449 ../wxui/common.py:633
msgid "An error has occurred"
msgstr "发生错误"

#: ../wxui/clone.py:144
msgid "Applying settings"
msgstr "应用设置"

#: ../wxui/main.py:1618
msgid "Automatic from system"
msgstr "系统自动"

#: ../wxui/developer.py:652
msgid "Available modules"
msgstr "可用模块"

#: ../wxui/main.py:2061
msgid "Bandplan"
msgstr "频带计划"

#: ../wxui/query_sources.py:479 ../wxui/query_sources.py:698
#: ../wxui/query_sources.py:856
msgid "Bands"
msgstr "频带"

#: ../wxui/main.py:211
msgid "Banks"
msgstr "存储"

#: ../wxui/developer.py:281
msgid "Bin"
msgstr "条目"

#: ../wxui/main.py:222
msgid "Browser"
msgstr "数据浏览器"

#: ../wxui/bugreport.py:459
#, python-format
msgid "Bug number %s is closed"
msgstr ""

#: ../wxui/bugreport.py:448
msgid "Bug number not found"
msgstr "Bug 编号未找到"

#: ../wxui/bugreport.py:425
msgid "Bug number:"
msgstr "Bug 编号："

#: ../wxui/bugreport.py:380
msgid "Bug subject:"
msgstr "Bug 标题："

#: ../wxui/developer.py:491
msgid "Building Radio Browser"
msgstr "正在构建电台浏览器"

#: ../wxui/main.py:1647
msgid "CHIRP must be restarted for the new selection to take effect"
msgstr "CHIRP 必须重新启动才能生效"

#: ../wxui/query_sources.py:177
#, python-format
msgid "Cached results can only be included for a proximity query with Latitude, Longitude, and Distance set. Please uncheck \"%s\""
msgstr ""

#: ../wxui/query_sources.py:1065
msgid "Canada"
msgstr "加拿大"

#: ../wxui/common.py:504
msgid "Changing this setting requires refreshing the settings from the image, which will happen now."
msgstr "更改此设置需要从映像中刷新设置，这将立即发生。"

#: ../wxui/memedit.py:1818
#, python-format
msgid "Channels with equivalent TX and RX %s are represented by tone mode of \"%s\""
msgstr "收发一致的 %s 频道使用 \"%s\" 亚音频模式表示"

#: ../wxui/main.py:1349
msgid "Chirp Image Files"
msgstr "CHIRP 映像文件"

#: ../wxui/memedit.py:486
msgid "Choice Required"
msgstr "需要选择"

#: ../wxui/memedit.py:1797
#, python-format
msgid "Choose %s DTCS Code"
msgstr "选择 %s DTCS 接收代码"

#: ../wxui/memedit.py:1794
#, python-format
msgid "Choose %s Tone"
msgstr "选择 %s 亚音频"

#: ../wxui/memedit.py:1828
msgid "Choose Cross Mode"
msgstr "收发使用不同亚音频"

#: ../wxui/main.py:1186
msgid "Choose Diff Target"
msgstr ""

#: ../wxui/clone.py:606
msgid "Choose a recent model"
msgstr "选择一个最近的型号"

#: ../wxui/memedit.py:1858
msgid "Choose duplex"
msgstr "选择双工"

#: ../wxui/developer.py:651
#, python-format
msgid "Choose the module to load from issue %i:"
msgstr "选择要从 issue %i 加载的模块："

#: ../wxui/query_sources.py:561
msgid "City"
msgstr "城市"

#: ../wxui/main.py:1938
msgid "Click here for full license text"
msgstr "点击这里查看完整的许可证文本"

#: ../wxui/main.py:1917
msgid "Click here for online documentation"
msgstr ""

#: ../drivers/ts590.py:671
msgid ""
"Click on the \"Special Channels\" toggle-button of the memory\n"
"editor to see/set the EXT channels. P-VFO channels 100-109\n"
"are considered Settings.\n"
"Only a subset of the over 200 available radio settings\n"
"are supported in this release.\n"
"Ignore the beeps from the radio on upload and download.\n"
msgstr ""
"点击记忆编辑器的“特殊频道”切换按钮以查看/设置 EXT 频道。\n"
"P-VFO 频道 100-109 被认为是设置。\n"
"在此版本中，仅支持 200 多个可用的电台设置中的一部分。\n"
"上传和下载时，请忽略电台发出的哔哔声。\n"

#: ../drivers/ft817.py:358
msgid "Clone completed, checking for spurious bytes"
msgstr "下载完成，正在检查是否有多余的字节"

#: ../wxui/common.py:124
msgid "Cloning"
msgstr "正在下载"

#: ../drivers/bj9900.py:133 ../drivers/ft450d.py:507 ../drivers/ft4.py:317
#: ../drivers/ft817.py:341
msgid "Cloning from radio"
msgstr "从电台下载"

#: ../drivers/bj9900.py:165 ../drivers/ft450d.py:536 ../drivers/ft4.py:318
#: ../drivers/ft817.py:379
msgid "Cloning to radio"
msgstr "上传到电台"

#: ../wxui/main.py:1063 ../wxui/main.py:1953
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: ../wxui/memquery.py:151
#, fuzzy
msgid "Close String"
msgstr "关闭文件"

#: ../wxui/main.py:1064
msgid "Close file"
msgstr "关闭文件"

#: ../wxui/memquery.py:209
msgid "Close string value with double-quote (\")"
msgstr ""

#: ../wxui/memedit.py:2240
#, python-format
msgid "Cluster %i memory"
msgid_plural "Cluster %i memories"
msgstr[0] "Cluster %i 个记忆"

#: ../wxui/memedit.py:692
msgid "Comment"
msgstr "备注"

#: ../wxui/clone.py:318
msgid "Communicate with radio"
msgstr "与电台通信"

#: ../wxui/clone.py:152
msgid "Complete"
msgstr "已完成"

#: ../wxui/memedit.py:147
msgid "Complex or non-standard tone squelch mode (starts the tone mode selection wizard)"
msgstr "复杂或非标准的亚音频静噪模式（启动亚音频模式选择向导）"

#: ../drivers/tmd710.py:185 ../drivers/tmd710.py:188
msgid ""
"Connect your interface cable to the PC Port on the\n"
"back of the 'TX/RX' unit. NOT the Com Port on the head.\n"
msgstr ""
"将接口电缆连接到“TX/RX”单元背面的 PC 端口。\n"
"请注意不是头部的 Com 端口。\n"

#: ../wxui/query_sources.py:406
msgid "Convert to FM"
msgstr "转换到 FM"

#: ../wxui/memedit.py:2151
msgid "Copy"
msgstr "复制"

#: ../wxui/memedit.py:2155
msgid "Copy portable"
msgstr ""

#: ../wxui/query_sources.py:351 ../wxui/query_sources.py:567
#: ../wxui/query_sources.py:657
msgid "Country"
msgstr "国家或地区"

#: ../wxui/memedit.py:675
msgid "Cross Mode"
msgstr "收发使用不同亚音频"

#: ../wxui/clone.py:567
msgid "Custom Port"
msgstr "自定义端口"

#: ../wxui/clone.py:42
msgid "Custom..."
msgstr "自定义..."

#: ../wxui/memedit.py:2146
msgid "Cut"
msgstr "剪切"

#: ../wxui/memedit.py:2417
#, python-format
msgid "Cut %i memories"
msgstr ""

#: ../wxui/memedit.py:606
msgid "DTCS"
msgstr "DTCS"

#: ../wxui/memedit.py:652
msgid ""
"DTCS\n"
"Polarity"
msgstr ""
"DTCS\n"
"极性"

#: ../drivers/uvk5.py:843
msgid "DTMF decode"
msgstr "DTMF 解码"

#: ../wxui/memedit.py:2875
msgid "DV Memory"
msgstr "该存储"

#: ../wxui/main.py:1974
msgid "Danger Ahead"
msgstr "前方危险"

#: ../wxui/developer.py:280
msgid "Dec"
msgstr "探测"

#: ../wxui/memedit.py:2166
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: ../wxui/memedit.py:2029
msgid "Delete memories"
msgstr ""

#: ../wxui/bugreport.py:539
msgid "Detailed information"
msgstr "详细信息"

#: ../wxui/main.py:970
msgid "Developer Mode"
msgstr "开发者模式"

#: ../wxui/main.py:1980
#, python-format
msgid "Developer state is now %s. CHIRP must be restarted to take effect"
msgstr "开发者状态现在是 %s。CHIRP 必须重新启动才能生效"

#: ../wxui/memedit.py:2277 ../wxui/developer.py:97
msgid "Diff Raw Memories"
msgstr "对比原始存储"

#: ../wxui/memedit.py:2285
msgid "Diff against another editor"
msgstr ""

#: ../wxui/memedit.py:2792
msgid "Digital Code"
msgstr "数字代码"

#: ../wxui/query_sources.py:410
msgid "Digital Modes"
msgstr "数字模式"

#: ../wxui/main.py:1992
msgid "Disable reporting"
msgstr "禁用报告"

#: ../wxui/memedit.py:582
msgid "Disabled"
msgstr "已禁用"

#: ../wxui/query_sources.py:103 ../wxui/query_sources.py:382
#: ../wxui/query_sources.py:680 ../wxui/query_sources.py:838
msgid "Distance"
msgstr "距离"

#: ../wxui/clone.py:206
#, python-format
msgid "Do not prompt again for %s"
msgstr "不再对 %s 提示"

#: ../wxui/clone.py:203
msgid "Do you accept the risk?"
msgstr "您接受风险吗？"

#: ../wxui/bankedit.py:190
msgid "Double-click to change bank name"
msgstr "双击以更改存储区名称"

#: ../wxui/main.py:1065
msgid "Download"
msgstr "下载"

#: ../wxui/main.py:1066
msgid "Download from radio"
msgstr "从电台下载"

#: ../wxui/main.py:867
msgid "Download from radio..."
msgstr "从电台下载……"

#: ../wxui/clone.py:790
msgid "Download instructions"
msgstr "显示指引"

#: ../wxui/radioinfo.py:63
msgid "Driver"
msgstr "驱动程序"

#: ../drivers/uvk5.py:1261
msgid "Driver information"
msgstr "驱动程序信息"

#: ../wxui/main.py:573
msgid "Driver messages"
msgstr "驱动程序消息"

#: ../wxui/query_sources.py:408
msgid "Dual-mode digital repeaters that support analog will be shown as FM"
msgstr "支持模拟的双模数字中继将显示为 FM"

#: ../wxui/memedit.py:545
msgid "Duplex"
msgstr "双工"

#: ../wxui/memedit.py:2307
#, python-format
msgid "Edit %i memories"
msgstr ""

#: ../wxui/memedit.py:2822
#, python-format
msgid "Edit details for %i memories"
msgstr "修改 %i 个存储的详细信息"

#: ../wxui/memedit.py:2820
#, python-format
msgid "Edit details for memory %i"
msgstr "修改存储 %i 的详细信息"

#: ../wxui/main.py:914
msgid "Enable Automatic Edits"
msgstr "启用自动编辑"

#: ../wxui/memedit.py:582
msgid "Enabled"
msgstr "已启用"

#: ../wxui/memedit.py:390
msgid "Enter Frequency"
msgstr "频率"

#: ../wxui/memedit.py:1845
msgid "Enter Offset (MHz)"
msgstr "输入频差（MHz）"

#: ../wxui/memedit.py:1837
msgid "Enter TX Frequency (MHz)"
msgstr "输入发射频率（MHz）"

#: ../wxui/bankedit.py:203
#, python-format
msgid "Enter a new name for bank %s:"
msgstr "输入存储区 %s 的新名称："

#: ../wxui/clone.py:566
msgid "Enter custom port:"
msgstr "输入自定义端口："

#: ../wxui/bugreport.py:473
msgid "Enter details about this update. Be descriptive about what you were doing, what you expected to happen, and what actually happened."
msgstr "输入有关此更新的详细信息。描述您正在做什么，您期望发生什么以及实际发生了什么。"

#: ../wxui/bugreport.py:366
msgid "Enter information about the bug including a short but meaningful subject and information about the radio model (if applicable) in question. In the next step you will have a chance to add more details about the problem."
msgstr "输入有关 Bug 的信息，包括一个简短但有意义的主题以及有关所讨论的无线电型号的信息（如果适用）。在下一步中，您将有机会添加有关问题的更多详细信息。"

#: ../wxui/bugreport.py:492
msgid "Enter information to add to the bug here"
msgstr "在此处输入要添加到 Bug 的信息"

#: ../wxui/bugreport.py:416
msgid "Enter the bug number that should be updated"
msgstr "输入要更新的 Bug 编号"

#: ../wxui/bugreport.py:244
msgid "Enter your username and password for chirpmyradio.com. If you do not have an account click below to create one before proceeding."
msgstr "输入您在 chirpmyradio.com 的用户名和密码。如果您没有帐户，请在继续之前单击下面的链接创建一个。"

#: ../wxui/common.py:339
#, python-format
msgid "Erased memory %s"
msgstr "已擦除存储 %s"

#: ../wxui/memquery.py:336
#, fuzzy
msgid "Error applying filter"
msgstr "应用设置时出错"

#: ../wxui/settingsedit.py:156
msgid "Error applying settings"
msgstr "应用设置时出错"

#: ../wxui/clone.py:695
msgid "Error communicating with radio"
msgstr "与电台通信时出错"

#: ../wxui/memquery.py:236
msgid "Example: \"foo\""
msgstr ""

#: ../wxui/memquery.py:244
msgid "Example: ( expression )"
msgstr ""

#: ../wxui/memquery.py:238
msgid "Example: 123"
msgstr ""

#: ../wxui/memquery.py:240
msgid "Example: 146.52"
msgstr ""

#: ../wxui/memquery.py:242
msgid "Example: AND, OR"
msgstr ""

#: ../wxui/memquery.py:250
msgid "Example: freq<146.0,148.0>"
msgstr ""

#: ../wxui/memquery.py:248
msgid "Example: name=\"myrepeater"
msgstr ""

#: ../wxui/memquery.py:246
msgid "Example: name~\"myrepea\""
msgstr ""

#: ../wxui/query_sources.py:403
msgid "Exclude private and closed repeaters"
msgstr "排除私有和已关闭的中继"

#: ../wxui/clone.py:749
msgid "Experimental driver"
msgstr "实验性的驱动程序"

#: ../wxui/memedit.py:2735
msgid "Export can only write CSV files"
msgstr "只能导出CSV文件"

#: ../wxui/main.py:1506
msgid "Export to CSV"
msgstr "以CSV文件格式导出"

#: ../wxui/main.py:739
msgid "Export to CSV..."
msgstr "以CSV文件格式导出……"

#: ../wxui/memedit.py:2864
msgid "Extra"
msgstr "更多"

#: ../drivers/uvk5.py:1259
msgid "FM Radio"
msgstr "FM电台"

#: ../wxui/query_sources.py:996
msgid ""
"FREE repeater database, which provides information\n"
"about repeaters in Europe. No account is required."
msgstr ""
"免費中繼器資料庫，提供有關歐\n"
"洲中繼器的資訊。無需帳戶。"

#: ../wxui/query_sources.py:712
msgid ""
"FREE repeater database, which provides most up-to-date\n"
"information about repeaters in Europe. No account is\n"
"required."
msgstr "免费中继数据库，提供欧洲中继的最新信息。不需要帐户。"

#: ../wxui/memedit.py:2773
msgid "Failed to export some memories"
msgstr ""

#: ../wxui/developer.py:499
msgid "Failed to load radio browser"
msgstr "无法加载电台浏览器"

#: ../sources/przemienniki_eu.py:57 ../sources/przemienniki_net.py:59
#: ../sources/mapy73pl.py:61
msgid "Failed to parse result"
msgstr "无法解析结果"

#: ../wxui/bugreport.py:700
msgid "Failed to send bug report:"
msgstr "无法发送 Bug 报告："

#: ../wxui/radioinfo.py:45
msgid "Features"
msgstr "特性"

#: ../wxui/bugreport.py:208
msgid "File a new bug"
msgstr "提交新 Bug"

#: ../wxui/main.py:580
#, python-format
msgid "File does not exist: %s"
msgstr "文件不存在：%s"

#: ../wxui/main.py:1353 ../wxui/main.py:1433 ../wxui/main.py:1443
#: ../wxui/main.py:1502 ../wxui/main.py:1867 ../wxui/main.py:1868
msgid "Files"
msgstr "文件"

#: ../wxui/bugreport.py:537
msgid "Files:"
msgstr "文件："

#: ../wxui/query_sources.py:388
msgid "Filter"
msgstr "过滤"

#: ../wxui/query_sources.py:386
msgid "Filter results with location matching this string"
msgstr "过滤位置匹配此字符串的结果"

#: ../wxui/memquery.py:270
#, fuzzy
msgid "Filter..."
msgstr "过滤"

#: ../wxui/main.py:1576
msgid "Find"
msgstr "查找"

#: ../wxui/main.py:807
msgid "Find Next"
msgstr "查找下一个"

#: ../wxui/main.py:793
msgid "Find..."
msgstr "查找..."

#: ../wxui/memquery.py:155
msgid "Finish Float"
msgstr ""

#: ../wxui/memquery.py:211
msgid "Finish float value like: 146.52"
msgstr ""

#: ../wxui/common.py:341
#, python-format
msgid "Finished radio job %s"
msgstr "已完成电台作业 %s"

#: ../drivers/ts590.py:678
msgid ""
"Follow these instructions to download the radio memory:\n"
"1 - Connect your interface cable\n"
"2 - Radio > Download from radio: DO NOT mess with the radio\n"
"during download!\n"
"3 - Disconnect your interface cable\n"
msgstr ""
"请按照以下指示下载电台存储：\n"
"1 - 连接您的接口电缆\n"
"2 - 电台 > 从电台下载：在下载期间不要对电台进行任何操作！\n"
"3 - 断开接口电缆\n"

#: ../drivers/ts480.py:517
msgid ""
"Follow these instructions to download the radio memory:\n"
"1 - Connect your interface cable\n"
"2 - Radio > Download from radio: Don't adjust any settings\n"
"on the radio head!\n"
"3 - Disconnect your interface cable\n"
msgstr ""
"请按照以下指示下载电台存储：\n"
"1 - 连接您的接口电缆\n"
"2 - 电台 > 从电台下载：不要调整电台头上的任何设置！\n"
"3 - 断开接口电缆\n"

#: ../drivers/th_uv8000.py:517
msgid ""
"Follow these instructions to download the radio memory:\n"
"1 - Turn off your radio\n"
"2 - Connect your interface cable\n"
"3 - Turn on your radio, volume @ 50%\n"
"4 - CHIRP Menu - Radio - Download from radio\n"
msgstr ""
"请按照以下指示下载电台存储：\n"
"1 - 关闭您的电台\n"
"2 - 连接您的接口电缆\n"
"3 - 打开您的电台，音量设置为 50%\n"
"4 - CHIRP 菜单 - 电台 - 从电台下载\n"

#: ../drivers/ic2730.py:306
msgid ""
"Follow these instructions to download your config:\n"
"1 - Turn off your radio\n"
"2 - Connect your interface cable to the Speaker-2 jack\n"
"3 - Turn on your radio\n"
"4 - Radio > Download from radio\n"
"5 - Disconnect the interface cable! Otherwise there will be\n"
"    no right-side audio!\n"
msgstr ""
"请按照以下指示下载您的配置：\n"
"1 - 关闭您的电台\n"
"2 - 将接口电缆连接到扬声器-2插孔\n"
"3 - 打开您的电台\n"
"4 - 电台 > 从电台下载\n"
"5 - 断开接口电缆！否则将没有右侧音频！\n"

#: ../drivers/mursv1.py:341 ../drivers/baofeng_wp970i.py:327
#: ../drivers/btech.py:684 ../drivers/gmrsuv1.py:391
#: ../drivers/tdxone_tdq8a.py:441 ../drivers/uv6r.py:339
#: ../drivers/uv5x3.py:417 ../drivers/gmrsv2.py:363
#: ../drivers/baofeng_uv17Pro.py:496 ../drivers/bf_t1.py:482
msgid ""
"Follow these instructions to download your info:\n"
"1 - Turn off your radio\n"
"2 - Connect your interface cable\n"
"3 - Turn on your radio\n"
"4 - Do the download of your radio data\n"
msgstr ""
"请按照以下指示下载您的信息：\n"
"1 - 关闭您的电台\n"
"2 - 连接您的接口电缆\n"
"3 - 打开您的电台\n"
"4 - 下载您的电台数据\n"

#: ../drivers/tk690.py:575 ../drivers/tk760g.py:690
msgid ""
"Follow these instructions to download your radio:\n"
"1 - Turn off your radio\n"
"2 - Connect your interface cable\n"
"3 - Turn on your radio (unlock it if password protected)\n"
"4 - Click OK to start\n"
msgstr ""
"请按照以下指示下载您的电台：\n"
"1 - 关闭您的电台\n"
"2 - 连接您的接口电缆\n"
"3 - 打开您的电台（如果有密码保护，请解锁）\n"
"4 - 单击“确定”开始\n"

#: ../drivers/tk760.py:341
msgid ""
"Follow these instructions to read your radio:\n"
"1 - Turn off your radio\n"
"2 - Connect your interface cable\n"
"3 - Turn on your radio\n"
"4 - Click OK to start\n"
msgstr ""
"请按照以下指示读取您的电台：\n"
"1 - 关闭您的电台\n"
"2 - 连接您的接口电缆\n"
"3 - 打开您的电台\n"
"4 - 单击“确定”开始\n"

#: ../drivers/ts590.py:684
msgid ""
"Follow these instructions to upload the radio memory:\n"
"1 - Connect your interface cable\n"
"2 - Radio > Upload to radio: DO NOT mess with the radio\n"
"during upload!\n"
"3 - Disconnect your interface cable\n"
msgstr ""
"请按照以下指示上传电台存储：\n"
"1 - 连接您的接口电缆\n"
"2 - 电台 > 上传到电台：上传期间不要操作电台！\n"
"3 - 断开接口电缆\n"

#: ../drivers/ts480.py:523
msgid ""
"Follow these instructions to upload the radio memory:\n"
"1 - Connect your interface cable\n"
"2 - Radio > Upload to radio: Don't adjust any settings\n"
"on the radio head!\n"
"3 - Disconnect your interface cable\n"
msgstr ""
"请按照以下指示上传电台存储：\n"
"1 - 连接您的接口电缆\n"
"2 - 电台 > 上传到电台：不要调整电台头上的任何设置！\n"
"3 - 断开接口电缆\n"

#: ../drivers/th_uv8000.py:523
msgid ""
"Follow these instructions to upload the radio memory:\n"
"1 - Turn off your radio\n"
"2 - Connect your interface cable\n"
"3 - Turn on your radio, volume @ 50%\n"
"4 - CHIRP Menu - Radio - Upload to radio\n"
msgstr ""
"请按照以下指示上传电台存储：\n"
"1 - 关闭您的电台\n"
"2 - 连接您的接口电缆\n"
"3 - 打开您的电台，音量设置为 50%\n"
"4 - CHIRP 菜单 - 电台 - 上传到电台\n"

#: ../drivers/ic2730.py:314
msgid ""
"Follow these instructions to upload your config:\n"
"1 - Turn off your radio\n"
"2 - Connect your interface cable to the Speaker-2 jack\n"
"3 - Turn on your radio\n"
"4 - Radio > Upload to radio\n"
"5 - Disconnect the interface cable, otherwise there will be\n"
"    no right-side audio!\n"
"6 - Cycle power on the radio to exit clone mode\n"
msgstr ""
"请按照以下指示上传您的配置：\n"
"1 - 关闭您的电台\n"
"2 - 将您的接口电缆连接到扬声器 2 插孔\n"
"3 - 打开您的电台\n"
"4 - 电台 > 上传到电台\n"
"5 - 断开接口电缆，否则将没有右侧音频！\n"
"6 - 重启电台以退出克隆模式\n"

#: ../drivers/btech.py:690 ../drivers/bf_t1.py:488
msgid ""
"Follow these instructions to upload your info:\n"
"1 - Turn off your radio\n"
"2 - Connect your interface cable\n"
"3 - Turn on your radio\n"
"4 - Do the upload of your radio data\n"
msgstr ""
"请按照以下指示上传您的信息：\n"
"1 - 关闭您的电台\n"
"2 - 连接您的接口电缆\n"
"3 - 打开您的电台\n"
"4 - 上传您的电台数据\n"

#: ../drivers/tk690.py:581 ../drivers/tk760g.py:696
msgid ""
"Follow these instructions to upload your radio:\n"
"1 - Turn off your radio\n"
"2 - Connect your interface cable\n"
"3 - Turn on your radio (unlock it if password protected)\n"
"4 - Click OK to start\n"
msgstr ""
"请按照以下说明来上传信息到您的电台：\n"
"1 - 关闭电台\n"
"2 - 连接数据线\n"
"3 - 打开电台（如果有密码保护，请解锁）\n"
"4 - 单击 \"确定 \"开始\n"

#: ../drivers/tk760.py:347
msgid ""
"Follow these instructions to write your radio:\n"
"1 - Turn off your radio\n"
"2 - Connect your interface cable\n"
"3 - Turn on your radio\n"
"4 - Click OK to start\n"
msgstr ""
"请按照以下说明来写入信息到您的电台：\n"
"1 - 关闭电台\n"
"2 - 连接数据线\n"
"3 - 打开电台\n"
"4 - 单击 \"确定 \"开始\n"

#: ../drivers/vgc.py:583 ../drivers/lt725uv.py:481
msgid ""
"Follow this instructions to download your info:\n"
"1 - Turn off your radio\n"
"2 - Connect your interface cable\n"
"3 - Turn on your radio\n"
"4 - Do the download of your radio data\n"
msgstr ""
"请按照以下说明来下载您的信息：\n"
"1 - 关闭电台\n"
"2 - 连接数据线\n"
"3 - 打开电台\n"
"4 - 下载电台数据\n"

#: ../drivers/tk270.py:321
msgid ""
"Follow this instructions to read your radio:\n"
"1 - Turn off your radio\n"
"2 - Connect your interface cable\n"
"3 - Turn on your radio\n"
"4 - Do the download of your radio data\n"
msgstr ""
"请按照以下说明来浏览您的电台：\n"
"1 - 关闭电台\n"
"2 - 连接数据线\n"
"3 - 打开电台\n"
"4 - 下载电台数据\n"

#: ../drivers/vgc.py:589 ../drivers/mursv1.py:347
#: ../drivers/baofeng_wp970i.py:333 ../drivers/gmrsuv1.py:397
#: ../drivers/lt725uv.py:487 ../drivers/tdxone_tdq8a.py:447
#: ../drivers/uv6r.py:345 ../drivers/uv5x3.py:423 ../drivers/gmrsv2.py:369
#: ../drivers/baofeng_uv17Pro.py:502
msgid ""
"Follow this instructions to upload your info:\n"
"1 - Turn off your radio\n"
"2 - Connect your interface cable\n"
"3 - Turn on your radio\n"
"4 - Do the upload of your radio data\n"
msgstr ""
"请按照以下说明来上传到您的电台：\n"
"1 - 关闭电台\n"
"2 - 连接数据线\n"
"3 - 打开电台\n"
"4 - 上传电台数据\n"

#: ../drivers/tk270.py:327
msgid ""
"Follow this instructions to write your radio:\n"
"1 - Turn off your radio\n"
"2 - Connect your interface cable\n"
"3 - Turn on your radio\n"
"4 - Do the upload of your radio data\n"
msgstr ""
"请按照以下说明来写入您的电台：\n"
"1 - 关闭电台\n"
"2 - 连接数据线\n"
"3 - 打开电台\n"
"4 - 上传电台数据\n"

#: ../wxui/memedit.py:224
#, python-format
msgid "Found empty list value for %(name)s: %(value)r"
msgstr "发现 %(name)s 的空列表值：%(value)r"

#: ../wxui/memedit.py:336
msgid "Frequency"
msgstr "频率"

#: ../import_logic.py:76
#, python-format
msgid "Frequency %s is out of supported range"
msgstr "频率 %s 超出支持范围"

#: ../wxui/memedit.py:151
msgid "Frequency granularity in kHz"
msgstr "频率粒度（kHz）"

#: ../drivers/ga510.py:1072 ../drivers/mml_jc8810.py:1379
#: ../drivers/tdh8.py:2479 ../drivers/uv5r.py:1940
#: ../drivers/baofeng_uv17Pro.py:1266
msgid "Frequency in this range must not be AM mode"
msgstr "此范围内的频率不能是AM模式"

#: ../drivers/ga510.py:1065 ../drivers/radtel_rt900.py:1360
#: ../drivers/mml_jc8810.py:1376 ../drivers/tdh8.py:2476
#: ../drivers/uv5r.py:1936 ../drivers/baofeng_uv17Pro.py:1262
msgid "Frequency in this range requires AM mode"
msgstr "此范围内的频率需要是AM模式"

#: ../drivers/tdh8.py:2483
msgid "Frequency outside TX bands must be duplex=off"
msgstr "超出发射频段的频率必须是双工=关闭"

#: ../wxui/query_sources.py:354 ../wxui/query_sources.py:434
#: ../wxui/query_sources.py:534
msgid "GMRS"
msgstr "GMRS"

#: ../wxui/settingsedit.py:77
msgid "Getting settings"
msgstr "正在获取设置"

#: ../wxui/memedit.py:1356
msgid "Goto Memory"
msgstr "前往存储"

#: ../wxui/memedit.py:1355
msgid "Goto Memory:"
msgstr "前往存储："

#: ../wxui/memedit.py:1302
msgid "Goto..."
msgstr "前往..."

#: ../wxui/main.py:1031
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: ../wxui/clone.py:41
msgid "Help Me..."
msgstr "帮助我..."

#: ../wxui/developer.py:279
msgid "Hex"
msgstr "十六进制"

#: ../wxui/memedit.py:1311
msgid "Hide empty memories"
msgstr "隐藏无数据的内容"

#: ../drivers/retevis_rt98.py:1003
msgid "Honor the CTCSS/DCS receive squelch configuration when enabled, else only carrier squelch"
msgstr "当启用时，遵守CTCSS/DCS接收静噪配置，否则只有载波静噪"

#: ../wxui/memedit.py:154
msgid "Human-readable comment (not stored in radio)"
msgstr "人类可读的注释（不存储在电台中）"

#: ../wxui/query_sources.py:365 ../wxui/query_sources.py:371
#: ../wxui/query_sources.py:664 ../wxui/query_sources.py:670
#: ../wxui/query_sources.py:816 ../wxui/query_sources.py:822
msgid "If set, sort results by distance from these coordinates"
msgstr "设置后按距离排序"

#: ../wxui/main.py:1488
msgid "Import"
msgstr "导入"

#: ../wxui/memedit.py:2453
#, python-format
msgid "Import %i memories"
msgstr ""

#: ../wxui/main.py:733
msgid "Import from file..."
msgstr "从文件导入..."

#: ../wxui/main.py:1492
msgid "Import messages"
msgstr "导入消息"

#: ../wxui/main.py:1486
msgid "Import not recommended"
msgstr "不推荐导入"

#: ../wxui/query_sources.py:423
msgid "Include Cached"
msgstr ""

#: ../wxui/bankedit.py:62
msgid "Index"
msgstr "索引"

#: ../wxui/main.py:224
msgid "Info"
msgstr "信息"

#: ../wxui/memedit.py:1820
msgid "Information"
msgstr "信息"

#: ../wxui/memedit.py:2140
msgid "Insert Row Above"
msgstr "上方插入一行"

#: ../wxui/__init__.py:59
msgid "Install desktop icon?"
msgstr "要安装桌面图标吗？"

#: ../wxui/main.py:954
msgid "Interact with driver"
msgstr "与驱动程序交互"

#: ../wxui/clone.py:812
msgid "Internal driver error"
msgstr "内部驱动程序错误"

#: ../wxui/query_sources.py:61
#, python-format
msgid "Invalid %(value)s (use decimal degrees)"
msgstr "无效的 %(value)s（请使用十进制度数）"

#: ../wxui/query_sources.py:69 ../wxui/query_sources.py:123
#: ../wxui/memedit.py:1983
msgid "Invalid Entry"
msgstr "无效项目"

#: ../wxui/query_sources.py:150
msgid "Invalid ZIP code"
msgstr "无效的邮政编码"

#: ../wxui/memedit.py:1982 ../wxui/memedit.py:2955
#, python-format
msgid "Invalid edit: %s"
msgstr "编辑无效：%s"

#: ../wxui/query_sources.py:123
#, fuzzy
msgid "Invalid locator"
msgstr "无效项目"

#: ../wxui/main.py:1864
msgid "Invalid or unsupported module file"
msgstr "无效或不支持的模块文件"

#: ../wxui/memedit.py:282 ../wxui/memedit.py:288
#, python-format
msgid "Invalid value: %r"
msgstr "%r 值无效"

#: ../wxui/developer.py:618
#, python-format
msgid "Issue %i is not in a valid state to load modules. It is highly recommended that you not attempt to manually load modules from this issue as it is likely to cause problems."
msgstr ""

#: ../wxui/developer.py:673
msgid "Issue number:"
msgstr "问题编号："

#: ../wxui/main.py:352
msgid "LIVE"
msgstr "实时"

#: ../drivers/radtel_rt490.py:1026 ../wxui/main.py:853 ../wxui/main.py:1632
msgid "Language"
msgstr "更改语言 (Change Language)"

#: ../wxui/query_sources.py:91 ../wxui/query_sources.py:373
#: ../wxui/query_sources.py:672 ../wxui/query_sources.py:824
msgid "Latitude"
msgstr "纬度"

#: ../wxui/developer.py:260
#, python-format
msgid "Length must be %i"
msgstr "长度必须是 %i"

#: ../wxui/query_sources.py:394 ../wxui/query_sources.py:632
#: ../wxui/query_sources.py:785
msgid "Limit Bands"
msgstr "限制频段"

#: ../wxui/query_sources.py:399
msgid "Limit Modes"
msgstr "限制模式"

#: ../wxui/query_sources.py:647 ../wxui/query_sources.py:800
msgid "Limit Status"
msgstr "限制状态"

#: ../wxui/query_sources.py:809
#, fuzzy
msgid "Limit prefixes"
msgstr "限制模式"

#: ../wxui/query_sources.py:380 ../wxui/query_sources.py:678
#: ../wxui/query_sources.py:836
msgid "Limit results to this distance (km) from coordinates"
msgstr "限制结果到这个距离（公里）"

#: ../wxui/query_sources.py:404
msgid "Limit use"
msgstr "限制使用方式"

#: ../wxui/main.py:1719
msgid "Live Radio"
msgstr "实时电台"

#: ../wxui/main.py:745
msgid "Load Module..."
msgstr "加载模块..."

#: ../wxui/developer.py:674
msgid "Load module from issue"
msgstr "从 issue 加载模块"

#: ../wxui/main.py:1007
msgid "Load module from issue..."
msgstr "从 issue 加载模块..."

#: ../wxui/main.py:2028
msgid "Loading a module will not affect open tabs. It is recommended (unless instructed otherwise) to close all tabs before loading a module."
msgstr "加载模块不会影响打开的标签页。建议（除非另有说明）在加载模块之前关闭所有标签页。"

#: ../wxui/main.py:1871
msgid "Loading modules can be extremely dangerous, leading to damage to your computer, radio, or both. NEVER load a module from a source you do not trust, and especially not from anywhere other than the main CHIRP website (chirpmyradio.com). Loading a module from another source is akin to giving them direct access to your computer and everything on it! Proceed despite this risk?"
msgstr "加载模块可能极其危险，可能导致您的计算机、无线电或两者都受损。绝对不要从您不信任的来源加载模块，尤其不要从主要的 CHIRP 网站（chirpmyradio.com）之外的任何地方加载模块。从其他来源加载模块等同于让他们直接访问您的计算机和上面的所有内容！尽管存在这种风险，是否继续？"

#: ../wxui/clone.py:146
msgid "Loading settings"
msgstr "加载设置中"

#: ../wxui/query_sources.py:109
msgid "Locator"
msgstr ""

#: ../wxui/bugreport.py:338
msgid "Login failed: Check your username and password"
msgstr "登录失败：请检查您的用户名和密码"

#: ../drivers/uvk5.py:1763
msgid "Logo string 1 (12 characters)"
msgstr "Logo 字符串 1（12 个字符）"

#: ../drivers/uvk5.py:1770
msgid "Logo string 2 (12 characters)"
msgstr "Logo 字符串 2（12 个字符）"

#: ../wxui/query_sources.py:97 ../wxui/query_sources.py:374
#: ../wxui/query_sources.py:673 ../wxui/query_sources.py:825
msgid "Longitude"
msgstr "经度"

#: ../wxui/memedit.py:1995
#, python-format
msgid "Manual edit of memory %i"
msgstr ""

#: ../wxui/main.py:203
msgid "Memories"
msgstr "存储"

#: ../drivers/uvk5.py:2091
msgid "Memories are read-only due to unsupported firmware version"
msgstr "由于不支持的固件版本，存储是只读的"

#: ../wxui/memedit.py:2024
#, python-format
msgid "Memory %i is not deletable"
msgstr "存储 %i 不能删除"

#: ../wxui/memquery.py:203
#, python-format
msgid "Memory field name (one of %s)"
msgstr ""

#: ../wxui/memedit.py:139
msgid "Memory label (stored in radio)"
msgstr "存储标签（存储在电台中）"

#: ../wxui/bankedit.py:242
msgid "Memory must be in a bank to be edited"
msgstr "存储必须在一个存储区中才能编辑"

#: ../drivers/vx5.py:133
#, python-brace-format
msgid "Memory {num} not in bank {bank}"
msgstr "存储 {num} 不在存储区 {bank}"

#: ../wxui/query_sources.py:624 ../wxui/query_sources.py:777
#: ../wxui/memedit.py:661
msgid "Mode"
msgstr "制式"

#: ../wxui/clone.py:356
msgid "Model"
msgstr "型号"

#: ../wxui/query_sources.py:500
msgid "Modes"
msgstr "制式"

#: ../wxui/main.py:1868
msgid "Module"
msgstr "模块"

#: ../wxui/main.py:1840
msgid "Module Loaded"
msgstr "模块已加载"

#: ../wxui/main.py:2039
msgid "Module loaded successfully"
msgstr "模块加载成功"

#: ../wxui/common.py:649
msgid "More Info"
msgstr "更多信息"

#: ../wxui/clone.py:514
#, python-format
msgid "More than one port found: %s"
msgstr "找到多个端口：%s"

#: ../wxui/memedit.py:2673
#, python-format
msgid "Move %i memories"
msgstr ""

#: ../wxui/memedit.py:1298
msgid "Move Down"
msgstr "下移"

#: ../wxui/memedit.py:1288
msgid "Move Up"
msgstr "上移"

#: ../wxui/memedit.py:2643
msgid "Move operations are disabled while the view is sorted"
msgstr "排序启用时不能移动"

#: ../wxui/main.py:691
msgid "New Window"
msgstr "创建一个新的窗口"

#: ../wxui/main.py:2128
msgid "New version available"
msgstr "有新版本"

#: ../wxui/memedit.py:2324
msgid "No empty rows below!"
msgstr "下方已无空行！"

#: ../wxui/memquery.py:254
#, python-format
msgid "No example for %s"
msgstr ""

#: ../wxui/developer.py:693
msgid "No modules found"
msgstr "未找到模块"

#: ../wxui/developer.py:692
#, python-format
msgid "No modules found in issue %i"
msgstr "在 issue %i 中未找到模块"

#: ../wxui/memedit.py:2507
msgid "No more space available; some memories were not applied"
msgstr "没有更多空间可用；一些存储未应用"

#: ../sources/przemienniki_eu.py:53 ../sources/przemienniki_net.py:55
#: ../sources/mapy73pl.py:57
msgid "No results"
msgstr "无结果"

#: ../sources/repeaterbook.py:332
msgid "No results!"
msgstr "无结果！"

#: ../wxui/main.py:2049
msgid "No traces stored"
msgstr ""

#: ../wxui/query_sources.py:44 ../wxui/memedit.py:1355
msgid "Number"
msgstr "编号"

#: ../wxui/memedit.py:332
msgid "Offset"
msgstr "频差"

#: ../wxui/memedit.py:330
msgid ""
"Offset/\n"
"TX Freq"
msgstr ""

#: ../wxui/memquery.py:252
#, python-format
msgid "One of: %s"
msgstr ""

#: ../wxui/query_sources.py:392 ../wxui/query_sources.py:630
#: ../wxui/query_sources.py:783
msgid "Only certain bands"
msgstr "仅特定频段"

#: ../wxui/query_sources.py:397
msgid "Only certain modes"
msgstr "仅特定制式"

#: ../wxui/query_sources.py:807
#, fuzzy
msgid "Only certain prefixes"
msgstr "仅特定制式"

#: ../wxui/main.py:333
msgid "Only memory tabs may be exported"
msgstr "只有存储标签可以导出"

#: ../wxui/query_sources.py:641 ../wxui/query_sources.py:794
msgid "Only working repeaters"
msgstr "仅活跃中继台"

#: ../wxui/main.py:1059 ../wxui/main.py:1488
msgid "Open"
msgstr "打开"

#: ../wxui/main.py:720
msgid "Open Recent"
msgstr "打开最近"

#: ../wxui/main.py:702
msgid "Open Stock Config"
msgstr "打开预设配置"

#: ../wxui/main.py:1060 ../wxui/main.py:1364
msgid "Open a file"
msgstr "打开文件"

#: ../wxui/main.py:1886
msgid "Open a module"
msgstr "打开模块"

#: ../wxui/main.py:991
msgid "Open debug log"
msgstr "打开调试日志"

#: ../wxui/main.py:544
msgid "Open in new window"
msgstr "在新窗口中打开"

#: ../wxui/main.py:1022
msgid "Open last serial trace"
msgstr ""

#: ../wxui/query_sources.py:401
msgid "Open repeaters only"
msgstr "仅打开中继台"

#: ../wxui/main.py:649
msgid "Open stock config directory"
msgstr "打开预设配置目录"

#: ../wxui/memquery.py:143
msgid "Operator"
msgstr ""

#: ../wxui/query_sources.py:992
msgid "Option"
msgstr "選項"

#: ../wxui/query_sources.py:370 ../wxui/query_sources.py:669
msgid "Optional: -122.0000"
msgstr "可选：-122.0000"

#: ../wxui/query_sources.py:379 ../wxui/query_sources.py:677
#: ../wxui/query_sources.py:835
msgid "Optional: 100"
msgstr "可选：100"

#: ../wxui/query_sources.py:821
#, fuzzy
msgid "Optional: 20.0000"
msgstr "可选：-122.0000"

#: ../wxui/query_sources.py:364 ../wxui/query_sources.py:663
msgid "Optional: 45.0000"
msgstr "可选：45.0000"

#: ../wxui/query_sources.py:815
#, fuzzy
msgid "Optional: 52.0000"
msgstr "可选：45.0000"

#: ../wxui/query_sources.py:829
#, fuzzy
msgid "Optional: AA00 - AA00aa11"
msgstr "可选：-122.0000"

#: ../wxui/query_sources.py:385
msgid "Optional: County, Hospital, etc."
msgstr "可选：县，医院，等等."

#: ../wxui/memedit.py:2487
msgid "Overwrite memories?"
msgstr "要覆盖存储吗？"

#: ../drivers/ts480.py:513
msgid ""
"P-VFO channels 100-109 are considered Settings.\n"
"Only a subset of the over 130 available radio settings\n"
"are supported in this release.\n"
msgstr ""
"P-VFO 频道 100-109 被认为是设置。\n"
"在这个版本中，仅支持超过 130 个可用的电台设置中的一部分。\n"

#: ../sources/przemienniki_eu.py:48 ../sources/przemienniki_net.py:50
#: ../sources/mapy73pl.py:52
msgid "Parsing"
msgstr "解析"

#: ../wxui/bugreport.py:271
msgid "Password"
msgstr "密码"

#: ../wxui/memedit.py:2160
msgid "Paste"
msgstr "粘贴"

#: ../wxui/common.py:804
msgid "Paste external memories"
msgstr ""

#: ../wxui/memedit.py:2586
msgid "Paste memories"
msgstr ""

#: ../wxui/memedit.py:2481
#, python-format
msgid "Pasted memories will overwrite %s existing memories"
msgstr "粘贴的存储将覆盖 %s 个现有存储"

#: ../wxui/memedit.py:2484
#, python-format
msgid "Pasted memories will overwrite memories %s"
msgstr "粘贴的存储将覆盖存储 %s"

#: ../wxui/memedit.py:2478
#, python-format
msgid "Pasted memories will overwrite memory %s"
msgstr "粘贴的存储将覆盖存储 %s"

#: ../wxui/memedit.py:2475
#, python-format
msgid "Pasted memory will overwrite memory %s"
msgstr "粘贴的存储将覆盖存储 %s"

#: ../wxui/main.py:2132
msgid "Please be sure to quit CHIRP before installing the new version!"
msgstr "请确保在安装新版本之前退出 CHIRP！"

#: ../wxui/bugreport.py:456
msgid "Please check the bug number and try again. If you do actually want to report against this bug, please comment on it via the website and ask for it to be re-opened."
msgstr ""

#: ../wxui/main.py:1968
msgid "Please note that developer mode is intended for use by developers of the CHIRP project, or under the direction of a developer. It enables behaviors and functions that can damage your computer and your radio if not used with EXTREME care. You have been warned! Proceed anyway?"
msgstr "请注意，开发者模式是为 CHIRP 项目的开发人员使用，或在开发人员的指导下使用。如果不小心使用，它会启用可能会损坏您的计算机和电台的行为和功能。您已经被警告！是否继续？"

#: ../wxui/common.py:204
msgid "Please wait"
msgstr "请等待"

#: ../wxui/clone.py:491
msgid "Plug in your cable and then click OK"
msgstr "插入您的电缆，然后单击确定"

#: ../wxui/query_sources.py:887
msgid "Polish repeaters database"
msgstr ""

#: ../wxui/clone.py:341
msgid "Port"
msgstr "端口"

#: ../wxui/memedit.py:411
msgid "Power"
msgstr "功率"

#: ../wxui/query_sources.py:875
msgid "Prefixes"
msgstr ""

#: ../wxui/developer.py:157
msgid "Press enter to set this in memory"
msgstr "设置存储时出错"

#: ../wxui/main.py:756
msgid "Print Preview"
msgstr "打印预览"

#: ../wxui/printing.py:29
msgid "Printing"
msgstr "正在打印"

#: ../wxui/clone.py:525
msgid "Prolific USB device"
msgstr "Prolific USB 设备"

#: ../wxui/memedit.py:2133
msgid "Properties"
msgstr "属性"

#: ../wxui/memquery.py:139
#, fuzzy
msgid "Property Name"
msgstr "属性"

#: ../wxui/memquery.py:147
#, fuzzy
msgid "Property Value"
msgstr "属性"

#: ../wxui/query_sources.py:831
msgid "QTH Locator"
msgstr ""

#: ../wxui/main.py:2077
#, python-format
msgid "Query %s"
msgstr "查询 %s"

#: ../wxui/main.py:881
msgid "Query Source"
msgstr "查询数据源"

#: ../wxui/memquery.py:330
msgid "Query string is invalid"
msgstr ""

#: ../wxui/memquery.py:186
#, fuzzy
msgid "Query syntax OK"
msgstr "查询 %s"

#: ../wxui/memquery.py:170
msgid "Query syntax help"
msgstr ""

#: ../sources/przemienniki_eu.py:36 ../sources/przemienniki_net.py:36
#: ../sources/mapy73pl.py:36
#, fuzzy
msgid "Querying"
msgstr "查询 %s"

#: ../wxui/memedit.py:608
msgid "RX DTCS"
msgstr "DTCS 接收代码"

#: ../wxui/main.py:1030
msgid "Radio"
msgstr "电台"

#: ../drivers/ft60.py:85 ../drivers/ft450d.py:568 ../drivers/ft817.py:406
#, python-format
msgid "Radio did not ack block %i"
msgstr "电台未确认块 %i"

#: ../wxui/clone.py:782 ../wxui/clone.py:882
msgid "Radio information"
msgstr "电台信息"

#: ../wxui/bugreport.py:389
msgid "Radio model:"
msgstr "电台型号："

#: ../drivers/ft817.py:363
msgid "Radio sent data after the last awaited block, this happens when the selected model is a non-US but the radio is a US one. Please choose the correct model and try again."
msgstr "电台在最后一个等待的块之后发送了数据，这是因为所选的型号是非美国型号，但电台是美国型号。请选择正确的型号并重试。"

#: ../wxui/query_sources.py:1212
msgid "RadioReference Canada requires a login before you can query"
msgstr "RadioReference Canada 需要登录才能查询"

#: ../wxui/query_sources.py:1023
msgid ""
"RadioReference.com is the world's largest\n"
"radio communications data provider\n"
"<small>Premium account required</small>"
msgstr ""
"RadioReference.com 是世界上最大的无线电通信数据提供商\n"
"<small>需要高级账户</small>"

#: ../wxui/memedit.py:145
msgid "Receive DTCS code"
msgstr "接收 DTCS 代码"

#: ../wxui/memedit.py:138
msgid "Receive frequency"
msgstr "接收频率"

#: ../wxui/clone.py:607
msgid "Recent"
msgstr "最近"

#: ../wxui/clone.py:348
msgid "Recent..."
msgstr "最近..."

#: ../drivers/retevis_rt98.py:1219
msgid "Recommend using 55.2"
msgstr "建议使用 55.2"

#: ../wxui/memedit.py:1016
msgid "Redo"
msgstr ""

#: ../wxui/common.py:506
msgid "Refresh required"
msgstr "需要刷新"

#: ../wxui/common.py:331
#, python-format
msgid "Refreshed memory %s"
msgstr "刷新了存储 %s"

#: ../wxui/main.py:931
msgid "Reload Driver"
msgstr "重新加载驱动程序"

#: ../wxui/main.py:940
msgid "Reload Driver and File"
msgstr "重新加载驱动程序和文件"

#: ../wxui/memedit.py:1343
msgid "Reload required"
msgstr ""

#: ../wxui/clone.py:627
msgid "Remove"
msgstr "删除"

#: ../wxui/clone.py:628
msgid "Remove selected model from list"
msgstr "从列表中删除所选的型号"

#: ../wxui/bankedit.py:205
msgid "Rename bank"
msgstr "重命名存储区"

#: ../wxui/query_sources.py:328
msgid ""
"RepeaterBook is Amateur Radio's most comprehensive,\n"
"worldwide, FREE repeater directory."
msgstr "RepeaterBook 是业余无线电最全面的、全球范围内的、免费的中继台目录。"

#: ../wxui/main.py:1013
msgid "Report or update a bug..."
msgstr "报告或更新 Bug..."

#: ../wxui/bugreport.py:534
#, python-format
msgid "Reporting a new bug: %r"
msgstr "正在报告新 Bug：%r"

#: ../wxui/main.py:979
msgid "Reporting enabled"
msgstr "启用报告功能"

#: ../wxui/main.py:1988
msgid "Reporting helps the CHIRP project know which radio models and OS platforms to spend our limited efforts on. We would really appreciate if you left it enabled. Really disable reporting?"
msgstr "报告有助于 CHIRP 项目了解哪些电台型号和操作系统平台值得我们有限的努力。如果您保持它启用，我们将不胜感激。真的要禁用报告吗？"

#: ../wxui/main.py:1649 ../wxui/main.py:1982
msgid "Restart Required"
msgstr "需要重新启动"

#: ../wxui/main.py:714
#, python-format
msgid "Restore %i tab"
msgid_plural "Restore %i tabs"
msgstr[0] "恢复 %i 个标签页"

#: ../wxui/main.py:846
msgid "Restore tabs on start"
msgstr "启动时恢复标签页"

#: ../wxui/query_sources.py:414
msgid "Results from other areas"
msgstr ""

#: ../wxui/common.py:335
msgid "Retrieved settings"
msgstr "已取得设置"

#: ../wxui/main.py:1061
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: ../wxui/main.py:1523
msgid "Save before closing?"
msgstr "在关闭前保存？"

#: ../wxui/main.py:1062 ../wxui/main.py:1447
msgid "Save file"
msgstr "保存文件"

#: ../wxui/common.py:337
msgid "Saved settings"
msgstr "已保存设置"

#: ../wxui/memedit.py:152
msgid "Scan control (skip, include, priority, etc)"
msgstr "扫描控制（跳过、包含、优先级等）"

#: ../drivers/uvk5.py:857
msgid "Scanlists"
msgstr "扫描列表"

#: ../drivers/ksun_m6.py:418 ../drivers/uvk5.py:853
msgid "Scrambler"
msgstr "加密器"

#: ../wxui/developer.py:664
msgid "Security Risk"
msgstr "安全风险"

#: ../wxui/main.py:921
msgid "Select Bandplan..."
msgstr "选择频段计划..."

#: ../wxui/query_sources.py:479 ../wxui/query_sources.py:698
#: ../wxui/query_sources.py:856
msgid "Select Bands"
msgstr "选择频段"

#: ../wxui/main.py:1632
msgid "Select Language"
msgstr "更改语言 (Change Language)"

#: ../wxui/query_sources.py:500
msgid "Select Modes"
msgstr "选择制式"

#: ../wxui/main.py:2060
msgid "Select a bandplan"
msgstr "选择一个频段计划"

#: ../wxui/main.py:1190
msgid "Select a tab and memory to diff"
msgstr ""

#: ../wxui/query_sources.py:875
#, fuzzy
msgid "Select prefixes"
msgstr "选择制式"

#: ../wxui/query_sources.py:356
msgid "Service"
msgstr "服务"

#: ../wxui/main.py:216
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: ../drivers/uvk5.py:2095
msgid "Settings are read-only due to unsupported firmware version"
msgstr "由于不支持的固件版本，设置是只读的"

#: ../wxui/memedit.py:150
msgid "Shift amount (or transmit frequency) controlled by duplex"
msgstr "由双工控制的移动量（或发射频率）"

#: ../wxui/memedit.py:2269 ../wxui/developer.py:100
msgid "Show Raw Memory"
msgstr "显示原始存储"

#: ../wxui/main.py:997
msgid "Show debug log location"
msgstr "打开调试日志所在文件夹"

#: ../wxui/memedit.py:1307
msgid "Show extra fields"
msgstr "显示更多其他内容"

#: ../wxui/main.py:1002
msgid "Show image backup location"
msgstr "打开镜像备份所在文件夹"

#: ../wxui/memedit.py:683
msgid "Skip"
msgstr "跳过"

#: ../wxui/memedit.py:2577
msgid "Some memories are incompatible with this radio"
msgstr "某些内容与此电台不兼容"

#: ../wxui/memedit.py:2416
msgid "Some memories are not deletable"
msgstr "某些内容不可被删除"

#: ../wxui/memedit.py:2095
#, python-format
msgid "Sort %i memories"
msgstr ""

#: ../wxui/memedit.py:2225
#, python-format
msgid "Sort %i memory"
msgid_plural "Sort %i memories"
msgstr[0] "将 %i 个存储排序"

#: ../wxui/memedit.py:2229
#, python-format
msgid "Sort %i memory ascending"
msgid_plural "Sort %i memories ascending"
msgstr[0] "将 %i 个存储升序排列"

#: ../wxui/memedit.py:2251
#, python-format
msgid "Sort %i memory descending"
msgid_plural "Sort %i memories descending"
msgstr[0] "将 %i 个存储降序排列"

#: ../wxui/memedit.py:2110
msgid "Sort by column:"
msgstr "排序列："

#: ../wxui/memedit.py:2109
msgid "Sort memories"
msgstr "排序存储"

#: ../sources/przemienniki_eu.py:60 ../sources/przemienniki_net.py:62
#: ../sources/mapy73pl.py:64
msgid "Sorting"
msgstr "排序"

#: ../wxui/query_sources.py:564
msgid "State"
msgstr "州"

#: ../wxui/query_sources.py:359
msgid "State/Province"
msgstr "州/省"

#: ../wxui/main.py:2040
msgid "Success"
msgstr "成功"

#: ../wxui/bugreport.py:703
msgid "Successfully sent bug report:"
msgstr "成功发送错误报告："

#: ../wxui/memedit.py:334
msgid "TX Frequency"
msgstr ""

#: ../wxui/memedit.py:146
msgid "TX-RX DTCS polarity (normal or reversed)"
msgstr "发射-接收 DTCS 极性（正常或反转）"

#: ../drivers/ft4.py:722
msgid ""
"Tested and mostly works, but may give you issues\n"
"when using lesser common radio variants.\n"
"Proceed at your own risk, and let us know about issues!"
msgstr ""
"已测试并基本可用，但在使用较少见的电台变种时可能会出现问题。\n"
"请自行决定是否继续，如有问题请告知我们！"

#: ../wxui/query_sources.py:572
msgid "The DMR-MARC Worldwide Network"
msgstr "DMR-MARC 全球网络"

#: ../drivers/ft450d.py:416
msgid ""
"The FT-450D radio driver loads the 'Special Channels' tab\n"
"with the PMS scanning range memories (group 11), 60meter\n"
"channels (group 12), the QMB (STO/RCL) memory, the HF and\n"
"50m HOME memories and all the A and B VFO memories.\n"
"There are VFO memories for the last frequency dialed in\n"
"each band. The last mem-tune config is also stored.\n"
"These Special Channels allow limited field editing.\n"
"This driver also populates the 'Other' tab in the channel\n"
"memory Properties window. This tab contains values for\n"
"those channel memory settings that don't fall under the\n"
"standard Chirp display columns. With FT450 support, the gui now\n"
"uses the mode 'DIG' to represent data modes and a new column\n"
"'DATA MODE' to select USER-U, USER-L and RTTY \n"
msgstr ""
"FT-450D 电台驱动程序加载\"特殊频道\"选项卡，包括 PMS 扫描范围存储器（组 11）、60 米频道（组 12）、QMB（STO/RCL）存储器、HF 和50 米 HOME 存储器以及所有 A 和 B VFO 存储器。\n"
"每个波段都有最后拨号的频率的 VFO 存储器。还存储了最后的 mem-tune 配置。这些特殊频道允许有限的字段编辑。\n"
"此驱动程序还填充了通道存储器属性窗口中的\"其他\"选项卡。此选项卡包含不属于标准 Chirp 显示列的那些通道存储器设置的值。\n"
"随着 FT450 的支持，GUI 现在使用模式\"DIG\"来表示数据模式，并添加了一个新列\"数据模式\"来选择 USER-U、USER-L 和 RTTY\n"

#: ../drivers/boblov_x3plus.py:119
msgid ""
"The X3Plus driver is currently experimental.\n"
"There are no known issues but you should proceed with caution.\n"
"Please save an unedited copy of your first successful\n"
"download to a CHIRP Radio Images (*.img) file.\n"
msgstr ""
"X3Plus 驱动程序目前处于实验阶段。\n"
"没有已知问题，但您应谨慎操作。\n"
"请将首次成功下载的未编辑副本保存为 CHIRP 电台镜像 (*.img) 文件。\n"

#: ../wxui/developer.py:661
msgid "The author of this module is not a recognized CHIRP developer. It is recommended that you not load this module as it could pose a security risk. Proceed anyway?"
msgstr "此模块的作者不是 CHIRP 开发人员。建议您不要加载此模块，因为可能会带来安全风险。是否继续？"

#: ../wxui/bugreport.py:225
msgid "The debug log file is not available when CHIRP is run interactively from the command-line. Thus, this tool will not upload what you expect. It is recommended that you quit now and run CHIRP non-interactively (or with stdin redirected to /dev/null)"
msgstr "当从命令行交互式运行 CHIRP 时，调试日志文件不可用。因此，此工具不会上传您期望的内容。建议您现在退出并以非交互方式运行 CHIRP（或将 stdin 重定向到 /dev/null）"

#: ../wxui/bugreport.py:519
msgid "The following information will be submitted:"
msgstr "将提交以下信息："

#: ../wxui/memedit.py:1339
msgid "The memory editor requires a reload in order to change the workflow. That will happen now. Any other open tabs will be updated the next time they are loaded."
msgstr ""

#: ../wxui/main.py:1479
#, python-format
msgid "The recommended procedure for importing memories is to open the source file and copy/paste memories from it into your target image. If you continue with this import function, CHIRP will replace all memories in your currently-open file with those in %(file)s. Would you like to open this file to copy/paste memories across, or proceed with the import?"
msgstr "导入存储的推荐方法是打开源文件，然后将存储从源文件复制/粘贴到目标镜像中。如果继续使用此导入功能，CHIRP 将使用 %(file)s 中的存储替换当前打开文件中的所有存储。您想要打开此文件以复制/粘贴记忆，还是继续导入？"

#: ../wxui/memedit.py:2186
msgid "This Memory"
msgstr "该内容"

#: ../drivers/id5100.py:332
msgid "This driver has been tested with v3 of the ID-5100. If your radio is not fully updated please help by opening a bug report with a debug log so we can add support for the other revisions."
msgstr "此驱动程序已经与 ID-5100 的 v3 版本进行了测试。如果您的电台没有完全更新，请通过打开一个带有调试日志的错误报告来帮助我们，以便我们可以为其他版本添加支持。"

#: ../drivers/radtel_rt490.py:1358 ../drivers/radtel_rt490.py:1360
#: ../drivers/radtel_rt490.py:1362
msgid "This driver is in development and should be considered as experimental."
msgstr "此驱动程序正在开发中，应被视为实验性的。"

#: ../drivers/uvk5.py:684
msgid "This image is missing firmware information. It may have been generated with an old or modified version of CHIRP. It is advised that you download a fresh image from your radio and use that going forward for the best safety and compatibility."
msgstr "此镜像缺少固件信息。可能是使用旧版或修改版的 CHIRP 生成的。建议您从电台下载一个新镜像，并将其用于以后的最佳安全性和兼容性。"

#: ../wxui/main.py:1716
msgid "This is a live-mode radio, which means changes are sent to the radio in real-time as you make them. Upload is not necessary!"
msgstr "这是一个实时模式电台，这意味着更改将实时发送到电台。不需要上传！"

#: ../wxui/main.py:1722
msgid "This is a radio-independent file and cannot be uploaded directly to a radio. Open a radio image (or download one from a radio) and then copy/paste items from this tab into that one in order to upload"
msgstr "这是一个与电台无关的文件，不能直接上传到电台。打开一个电台镜像（或从电台下载一个），然后将此选项卡中的项目复制/粘贴到该选项卡中，以便上传"

#: ../drivers/th_uv88.py:560
msgid "This is an early stage beta driver\n"
msgstr "这是一个早期测试版驱动程序\n"

#: ../drivers/th_uv88.py:562
msgid "This is an early stage beta driver - upload at your own risk\n"
msgstr "这是一个早期测试版驱动程序 - 上传风险自负\n"

#: ../drivers/uvk5.py:611
msgid ""
"This is an experimental driver for the Quansheng UV-K5. It may harm your radio, or worse. Use at your own risk.\n"
"\n"
"Before attempting to do any changes please download the memory image from the radio with chirp and keep it. This can be later used to recover the original settings. \n"
"\n"
"some details are not yet implemented"
msgstr ""
"这是泉盛 UV-K5 的实验性驱动程序。它可能会损坏您的电台，甚至会更糟。使用风险请自负。\n"
"\n"
"在尝试去进行任何修改之前，请从电台中下载并保存内存映像。您以后可以用它恢复设置。\n"
"\n"
"某些细节功能尚未实现"

#: ../drivers/bj9900.py:108
msgid ""
"This is experimental support for BJ-9900 which is still under development.\n"
"Please ensure you have a good backup with OEM software.\n"
"Also please send in bug and enhancement requests!\n"
"You have been warned. Proceed at your own risk!"
msgstr ""
"这是仍在开发中的 BJ-9900 的实验性支持。\n"
"请确保您使用 OEM 软件进行了良好的备份。\n"
"同时请发送错误和增强请求！\n"
"您已被警告。请自行承担风险！"

#: ../wxui/bugreport.py:430
msgid "This is the ticket number for an already-created issue on the chirpmyradio.com website"
msgstr "这是 chirpmyradio.com 网站上已创建问题的票号"

#: ../wxui/memedit.py:2190
msgid "This memory and shift all up"
msgstr "此存储并上移所有"

#: ../wxui/memedit.py:2188
msgid "This memory and shift block up"
msgstr "此存储并上移区块"

#: ../drivers/uvk5_egzumer.py:1468
msgid "This option may break your radio! Each radio has a unique set of calibration data and uploading the data from the image will cause physical harm to the radio if it is from a different piece of hardware. Do not use this unless you know what you are doing and accept the risk of destroying your radio!"
msgstr "此选项可能会损坏您的电台！每台电台都有一组独特的校准数据，如果上传的数据来自不同的硬件设备，将会对电台造成物理损害。除非您知道自己在做什么并接受破坏电台的风险，否则不要使用此选项！"

#: ../drivers/fd268.py:303 ../drivers/fd268.py:309
msgid ""
"This radio has a tricky way of enter into program mode,\n"
"even the original software has a few tries to get inside.\n"
"I will try 8 times (most of the time ~3 will doit) and this\n"
"can take a few seconds, if don't work, try again a few times.\n"
"If you can get into it, please check the radio and cable.\n"
msgstr ""
"这台电台进入编程模式的方式有点棘手，\n"
"即使原始软件也需要尝试多次才能进入。\n"
"我将尝试 8 次（大多数情况下 ~3 次就可以），这可能需要几秒钟，如果不起作用，请再试几次。\n"
"如果还是无法进入，请检查电台和电缆。\n"

#: ../drivers/uvk5.py:1848
msgid "This should only be enabled if you are using modified firmware that supports wider frequency coverage. Enabling this will cause CHIRP not to enforce OEM restrictions and may lead to undefined or unregulated behavior. Use at your own risk!"
msgstr "只有当您使用了扩频的修改固件时才应启用此选项。启用此选项将导致 CHIRP 不强制执行 OEM 限制，并可能导致未定义或不受监管的行为。使用风险自负！"

#: ../wxui/bugreport.py:193
msgid "This tool will upload details about your system to an existing issue on the CHIRP tracker. It requires your username and password for chirpmyradio.com in order to work. Information about your system, including your debug log, config file, and any open image files will be uploaded. An attempt will be made to redact any personal information before it leaves your system."
msgstr "此工具将向 CHIRP 跟踪器上的现有问题上传有关您的系统的详细信息。为了正常工作，它需要您在 chirpmyradio.com 上的用户名和密码。将上传有关您的系统的信息，包括调试日志、配置文件和任何打开的镜像文件。在发送之前，我们将尝试删除任何个人信息。"

#: ../wxui/developer.py:671
msgid "This will load a module from a website issue"
msgstr "这将从网站 issue 中加载一个模块"

#: ../wxui/memedit.py:511
msgid "Tone"
msgstr "亚音频"

#: ../wxui/memedit.py:1400
msgid "Tone Mode"
msgstr "亚音频制式"

#: ../wxui/memedit.py:513
msgid "Tone Squelch"
msgstr "亚音频静噪"

#: ../wxui/memedit.py:140
msgid "Tone squelch mode"
msgstr "亚音频静噪模式"

#: ../wxui/memedit.py:153
msgid "Transmit Power"
msgstr "发射功率"

#: ../wxui/memedit.py:149
msgid "Transmit shift, split mode, or transmit inhibit"
msgstr "频差发射、分频模式或发射禁止"

#: ../wxui/memedit.py:141
msgid "Transmit tone"
msgstr "发射亚音频"

#: ../wxui/memedit.py:144
msgid "Transmit/receive DTCS code for DTCS mode, else transmit code"
msgstr "DTCS 模式下的发射/接收 DTCS 代码，否则为发射代码"

#: ../wxui/memedit.py:143
msgid "Transmit/receive modulation (FM, AM, SSB, etc)"
msgstr "发射/接收调制方式（FM、AM、SSB 等）"

#: ../wxui/memedit.py:142
msgid "Transmit/receive tone for TSQL mode, else receive tone"
msgstr "TSQL 模式下的发射/接收亚音频，否则为接收亚音频"

#: ../wxui/memedit.py:448 ../wxui/memedit.py:1412
msgid "Tuning Step"
msgstr "调谐间隔"

#: ../wxui/memquery.py:188
msgid "Type a simple search string or a formatted query and press enter"
msgstr ""

#: ../wxui/clone.py:485 ../wxui/clone.py:492 ../wxui/clone.py:503
#: ../wxui/clone.py:511 ../wxui/clone.py:515
msgid "USB Port Finder"
msgstr "USB 端口查找器"

#: ../wxui/clone.py:501
msgid "Unable to determine port for your cable. Check your drivers and connections."
msgstr "无法确定您的电缆端口。检查您的驱动程序和连接。"

#: ../wxui/memedit.py:1903
msgid "Unable to edit memory before radio is loaded"
msgstr "无法在加载电台之前编辑存储器"

#: ../wxui/main.py:1405
#, python-format
msgid "Unable to find stock config %r"
msgstr "无法找到预设配置 %r"

#: ../wxui/memedit.py:2433
msgid "Unable to import while the view is sorted"
msgstr "无法在视图排序时导入"

#: ../wxui/common.py:237
msgid "Unable to open the clipboard"
msgstr "无法打开剪贴板"

#: ../sources/przemienniki_eu.py:46 ../sources/przemienniki_net.py:48
#: ../sources/mapy73pl.py:50
msgid "Unable to query"
msgstr "无法查询"

#: ../drivers/ft817.py:320
msgid "Unable to read last block. This often happens when the selected model is US but the radio is a non-US one (or widebanded). Please choose the correct model and try again."
msgstr "无法读取最后一个块。这通常发生在所选模型为美国，但电台是非美国的（或扩频的）情况下。请选择正确的模型并重试。"

#: ../wxui/common.py:701
#, python-format
msgid "Unable to reveal %s on this system"
msgstr "无法在此系统上显示 %s"

#: ../wxui/memedit.py:260
#, python-format
msgid "Unable to set %s on this memory"
msgstr "无法在此内容上设置 %s"

#: ../wxui/main.py:1726
msgid "Unable to upload this file"
msgstr "无法上传此文件"

#: ../wxui/memedit.py:1015
msgid "Undo"
msgstr ""

#: ../wxui/query_sources.py:1064
msgid "United States"
msgstr "美国"

#: ../wxui/clone.py:484
msgid "Unplug your cable (if needed) and then click OK"
msgstr "拔掉您的电缆（如果需要）然后点击确定"

#: ../drivers/thd74.py:330
#, python-format
msgid "Unsupported model %r"
msgstr "不支持的型号 %r"

#: ../wxui/bugreport.py:214
msgid "Update an existing bug"
msgstr "更新现有 Bug"

#: ../wxui/bugreport.py:536
#, python-format
msgid "Updating bug %s"
msgstr "正在更新 Bug %s"

#: ../wxui/clone.py:897
msgid "Upload instructions"
msgstr "上传说明"

#: ../drivers/uvk5.py:2082
msgid "Upload is disabled due to unsupported firmware version"
msgstr "由于不支持的固件版本，上传被禁用"

#: ../wxui/main.py:1068
msgid "Upload to radio"
msgstr "上传到电台"

#: ../wxui/main.py:875
msgid "Upload to radio..."
msgstr "上传到电台……"

#: ../wxui/common.py:333
#, python-format
msgid "Uploaded memory %s"
msgstr ""

#: ../wxui/memedit.py:1315
msgid "Use TX Frequency Workflow"
msgstr ""

#: ../wxui/main.py:831
msgid "Use fixed-width font"
msgstr "使用等宽字体"

#: ../wxui/main.py:839
msgid "Use larger font"
msgstr "使用大号字体"

#: ../wxui/bugreport.py:261
msgid "Username"
msgstr "用户名"

#: ../wxui/developer.py:313
#, python-format
msgid "Value does not fit in %i bits"
msgstr "数值无法用 %i 位表示"

#: ../wxui/common.py:543
#, python-format
msgid "Value must be at least %.4f"
msgstr "数值必须至少为 %.4f"

#: ../wxui/common.py:547
#, python-format
msgid "Value must be at most %.4f"
msgstr "数值必须至多为 %.4f"

#: ../wxui/developer.py:357
#, python-format
msgid "Value must be exactly %i decimal digits"
msgstr "数值必须正好为 %i 位十进制数"

#: ../wxui/developer.py:311 ../wxui/developer.py:355
msgid "Value must be zero or greater"
msgstr "数值必须为零或更大"

#: ../wxui/memquery.py:206
msgid "Value to search memory field for"
msgstr ""

#: ../wxui/memedit.py:2855
msgid "Values"
msgstr "数值"

#: ../wxui/clone.py:352
msgid "Vendor"
msgstr "厂商"

#: ../wxui/main.py:1029
msgid "View"
msgstr "查看"

#: ../wxui/common.py:491
msgid "WARNING!"
msgstr "警告！"

#: ../wxui/bugreport.py:230 ../wxui/memedit.py:1989 ../wxui/main.py:1880
#: ../wxui/main.py:2032
msgid "Warning"
msgstr "警告"

#: ../wxui/memedit.py:1988
#, python-format
msgid "Warning: %s"
msgstr "警告：%s"

#: ../wxui/main.py:461
msgid "Welcome"
msgstr "欢迎"

#: ../wxui/query_sources.py:417
msgid "With this option checked, a proximity search will include cached results from other localities if they are in range, match other filter parameters, and have been downloaded before."
msgstr ""

#: ../wxui/__init__.py:58
msgid "Would you like CHIRP to install a desktop icon for you?"
msgstr "您是否希望 CHIRP 为您安装一个桌面图标？"

#: ../wxui/bugreport.py:321
msgid "You have opened multiple issues within the last week. CHIRP limits the number of issues you can open to avoid abuse. If you really need to open another, please do so via the website."
msgstr "您在过去一周内打开了多个 issue。CHIRP 限制您可以打开的问题数量以避免滥用。如果您确实需要打开另一个问题，请通过网站打开。"

#: ../wxui/clone.py:522
msgid "Your Prolific-based USB device will not work without reverting to an older version of the driver. Visit the CHIRP website to read more about how to resolve this?"
msgstr "您的基于 Prolific 的 USB 设备将无法工作，除非回滚到旧版本的驱动程序。访问 CHIRP 网站以了解更多关于如何解决此问题的信息？"

#: ../wxui/query_sources.py:830
msgid "Your QTH Locator"
msgstr ""

#: ../wxui/clone.py:509
msgid "Your cable appears to be on port:"
msgstr "您的电缆似乎在端口："

#: ../wxui/developer.py:193
msgid "bits"
msgstr "比特"

#: ../wxui/developer.py:189
msgid "bytes"
msgstr "字节"

#: ../wxui/developer.py:184
msgid "bytes each"
msgstr "字节每个"

#: ../wxui/main.py:1965
msgid "disabled"
msgstr "已禁用"

#: ../wxui/main.py:1965
msgid "enabled"
msgstr "已启用"

#: ../drivers/vx5.py:116
#, python-brace-format
msgid "{bank} is full"
msgstr "{bank} 已满"

#~ msgid ""
#~ " 1. Turn radio off.\n"
#~ " 2. Connect cable to DATA terminal.\n"
#~ " 3. Press and hold in [DISP] key while turning on radio\n"
#~ "      (\"CLONE\" will appear on radio LCD).\n"
#~ " 4. Press [RECEIVE] screen button\n"
#~ "      (\"-WAIT-\" will appear on radio LCD).\n"
#~ "5. Finally, press OK button below.\n"
#~ msgstr ""
#~ " 1. 关闭电台。\n"
#~ " 2. 连接线到 DATA 端口。\n"
#~ " 3. 在打开电台时按住 [DISP] 键\n"
#~ "      （电台显示屏上会显示“CLONE”）。\n"
#~ " 4. 按 [RECEIVE] 屏幕按钮\n"
#~ "      （电台显示屏上会显示“-WAIT-”）。\n"
#~ "5. 最后，按下面的 OK 按钮。\n"

#~ msgid ""
#~ "1. Turn radio off.\n"
#~ "2. Connect cable to DATA terminal.\n"
#~ "3. Press and hold [DISP] key while turning on radio\n"
#~ "     (\"CLONE\" will appear on the display).\n"
#~ "4. <b>After clicking OK here in chirp</b>,\n"
#~ "     press the [Send] screen button.\n"
#~ msgstr ""
#~ "1. 关闭电台。\n"
#~ "2. 连接数据线。\n"
#~ "3. 在按住 [DISP] 键的同时打开电台\n"
#~ "    （显示屏上会显示 \"CLONE\"）。\n"
#~ "4. <b>在 chirp 中点击 OK 后</b>，\n"
#~ "    按 [Send] 屏幕按钮。\n"

#, python-brace-format
#~ msgid "Adding memory {number}"
#~ msgstr "正在添加存储 {number}"

#~ msgid "Adjust New Location"
#~ msgstr "调整新的位置"

#~ msgid "Auto"
#~ msgstr "自动"

#~ msgid "Band plans define default channel settings for frequencies in a region.  Choose a band plan or None for completely manual channel settings."
#~ msgstr "频段计划定义了一个区域内频率的默认频道设置。请选择一个频段计划，或选择“无”以完全手动设置频道。"

#~ msgid "CHIRP Native File"
#~ msgstr "CHIRP 原生文件"

#~ msgid "CHIRP Radio Images"
#~ msgstr "CHIRP 电台镜像"

#~ msgid "CSV File"
#~ msgstr "CSV 文件"

#~ msgid "CSV Files"
#~ msgstr "CSV 文件"

#~ msgid "Callsign"
#~ msgstr "呼号"

#~ msgid "Cancel"
#~ msgstr "取消"

#~ msgid "Cancelled"
#~ msgstr "已取消"

#~ msgid "Cannot be imported because"
#~ msgstr "无法导入："

#~ msgid "Channel Defaults"
#~ msgstr "频道默认值"

#~ msgid "Choose a language or Auto to use the operating system default. You will need to restart the application before the change will take effect"
#~ msgstr "选择一种语言或自动使用操作系统的默认语言。你需要重新启动程序才能使改变生效。"

#~ msgid "Clear Recently Opened"
#~ msgstr "清空最近项目"

#~ msgid "Clone Progress"
#~ msgstr "复制进度"

#~ msgid "Columns"
#~ msgstr "列"

#~ msgid "Confirm overwrites"
#~ msgstr "确认覆盖"

#, python-brace-format
#~ msgid "Cutting memory {number}"
#~ msgstr "正在剪切存储 {number}"

#~ msgid "D-STAR"
#~ msgstr "D-STAR"

#~ msgid "DAT Files"
#~ msgstr "DAT 文件"

#~ msgid "DMR-MARC Repeater Database Dump"
#~ msgstr "DMR-MARC Repeater 数据库转存"

#~ msgid "DMR-MARC Repeaters"
#~ msgstr "DMR-MARC 中继"

#~ msgid "DTCS Rx Code"
#~ msgstr "DTCS 接收代码"

#, fuzzy
#~ msgid "Delete and shift block up"
#~ msgstr "...并将区块上移"

#~ msgid "Details"
#~ msgstr "详情"

#~ msgid "Diff Tabs"
#~ msgstr "对比面板"

#, python-brace-format
#~ msgid "Diff of {a} and {b}"
#~ msgstr "{a} 与 {b} 的对比"

#~ msgid "Do not show this next time"
#~ msgstr "下次不再出现"

#~ msgid "Don't show information for any radio again"
#~ msgstr "任何电台都不显示信息"

#~ msgid "Don't show instructions for any radio again"
#~ msgstr "任何电台都不显示指引"

#~ msgid "Don't show this again"
#~ msgstr "不再显示"

#~ msgid "Downloading MYCALL list"
#~ msgstr "正在下载 MYCALL 列表"

#~ msgid "Downloading RPTCALL list"
#~ msgstr "正在下载 RPTCALL 列表"

#~ msgid "Downloading URCALL list"
#~ msgstr "正在下载 URCALL 列表"

#~ msgid "EVE"
#~ msgstr "EVE"

#~ msgid "EVE Files (VX5)"
#~ msgstr "EVE 文件 (VX5)"

#~ msgid "E_xchange"
#~ msgstr "交换 (_X)"

#~ msgid "Enable Developer Functions"
#~ msgstr "启用开发者功能"

#, python-brace-format
#~ msgid "Erasing memory {number}"
#~ msgstr "正在擦除存储 {number}"

#~ msgid "Error importing memories:"
#~ msgstr "导入存储时出错："

#~ msgid "Error reporting is enabled"
#~ msgstr "错误报告已启用"

#~ msgid "Exchange memories"
#~ msgstr "交换存储"

#~ msgid "Export"
#~ msgstr "导出"

#, fuzzy, python-format
#~ msgid "Failed to upload details: %s"
#~ msgstr "无法在此系统上显示 %s"

#~ msgid "File Exists"
#~ msgstr "文件已存在"

#~ msgid "From"
#~ msgstr "从"

#~ msgid "General"
#~ msgstr "通用"

#, python-brace-format
#~ msgid "Getting memory {number}"
#~ msgstr "正在获取存储 {number}"

#, python-brace-format
#~ msgid "Getting memory {num}"
#~ msgstr "正在获取存储 {num}"

#, python-brace-format
#~ msgid "Getting original memory {number}"
#~ msgstr "正在获取原始存储 {number}"

#, python-brace-format
#~ msgid "Getting raw memory {number}"
#~ msgstr "正在获取存储 {number}"

#, python-brace-format
#~ msgid "Getting {type} for memory {num}"
#~ msgstr "正在获取存储 {num} 的 {type}"

#, python-brace-format
#~ msgid "Getting {type} information for memory {num}"
#~ msgstr "正在获取存储 {num} 的 {type} 信息"

#~ msgid "Hide Unused Fields"
#~ msgstr "隐藏未使用的字段"

#~ msgid "ICF Files"
#~ msgstr "ICF 文件"

#~ msgid "ICF files cannot be edited, only displayed or imported into another file. Open in read-only mode?"
#~ msgstr "不能编辑 ICF 文件，只能展示或导入到其他文件中。以只读模式打开吗？"

#~ msgid "If you wish to disable this feature you may do so in the <u>Help</u> menu"
#~ msgstr "要禁用此功能，您可在 <u>帮助</u> 菜单中操作"

#~ msgid "Import From Data Source"
#~ msgstr "从数据源导入"

#~ msgid "Import From Stock Config"
#~ msgstr "从库存配置中导入"

#, python-brace-format
#~ msgid "Import stock configuration {name}"
#~ msgstr "导入库存配置 {name}"

#~ msgid "Importing bank information"
#~ msgstr "正在导入记忆库信息"

#~ msgid "Incompatible Memory"
#~ msgstr "存储不兼容"

#, python-brace-format
#~ msgid "Internal Error: Column {name} not found"
#~ msgstr "内部错误：找不到名为 {name} 的列"

#, python-brace-format
#~ msgid "Internal Error: Invalid limit {number}"
#~ msgstr "内部错误：无效的限制数值 {number}"

#, python-brace-format
#~ msgid "Internal error: Unable to upload to {model}"
#~ msgstr "内部错误：无法上传至 {model}"

#~ msgid "Invalid value for this field"
#~ msgstr "此字段的值无效"

#~ msgid "Inverse"
#~ msgstr "反选"

#~ msgid "Kenwood HMK Files"
#~ msgstr "建伍（Kenwood）HMK 文件"

#~ msgid "Kenwood ITM Files"
#~ msgstr "建伍（Kenwood）ITM 文件"

#~ msgid "Loc"
#~ msgstr "位置"

#~ msgid "Location memory will be imported into"
#~ msgstr "位置存储将被导入到"

#, fuzzy
#~ msgid "Location of memory in the file being imported"
#~ msgstr "正在导入的文件中的存储的位置"

#, python-brace-format
#~ msgid "Location {number} is already being imported"
#~ msgstr "位置 {number} 已被导入"

#, python-brace-format
#~ msgid "Location {number} is already being imported. Choose another value for 'New Location' before selection 'Import'"
#~ msgstr "位置 {number} 已被导入。请为“新位置”选择一个新的值，然后再选择“导入”。"

#, python-brace-format
#~ msgid "Looking for a free spot ({number})"
#~ msgstr "寻找空间中（{number}）"

#, python-format
#~ msgid "Memories (%(variant)s)"
#~ msgstr "存储（%(variant)s）"

#~ msgid "Memories must be contiguous"
#~ msgstr "存储必须是连续的"

#~ msgid "Memory Range:"
#~ msgstr "存储范围："

#~ msgid "Memory validation failed:"
#~ msgstr "存储验证失败："

#, python-brace-format
#~ msgid "Memory {number}"
#~ msgstr "存储 {number}"

#~ msgid "Move down"
#~ msgstr "下移"

#~ msgid "Move up"
#~ msgstr "上移"

#, python-brace-format
#~ msgid "Moved {count} memories"
#~ msgstr "已移动 {count} 条存储"

#, python-brace-format
#~ msgid "Moving memory from {old} to {new}"
#~ msgstr "正在将存储从 {old} 移动到 {new}"

#, python-brace-format
#~ msgid "Moving {src} to {dst}"
#~ msgstr "正在移动 {src} 到 {dst}"

#~ msgid "My callsign"
#~ msgstr "我的呼号"

#~ msgid "Name"
#~ msgstr "名称"

#~ msgid "No space to insert a row"
#~ msgstr "无剩余空间"

#~ msgid "None"
#~ msgstr "全不选"

#, fuzzy
#~ msgid "Notes"
#~ msgstr "注意："

#~ msgid "Other"
#~ msgstr "其他"

#, python-brace-format
#~ msgid "Overwrite location {number}?"
#~ msgstr "要覆盖位置 {number} 吗？"

#~ msgid "P_roperties"
#~ msgstr "属性 (_P)"

#~ msgid ""
#~ "Please follow this steps carefully:\n"
#~ "1 - Turn on your radio\n"
#~ "2 - Connect the interface cable to your radio\n"
#~ "3 - Click the button on this window to start download\n"
#~ "    (you may see another dialog, click ok)\n"
#~ "4 - Radio will beep and led will flash\n"
#~ "5 - You will get a 10 seconds timeout to press \"MON\" before\n"
#~ "    data upload start\n"
#~ "6 - If all goes right radio will beep at end.\n"
#~ "After cloning remove the cable and power cycle your radio to\n"
#~ "get into normal mode.\n"
#~ msgstr ""
#~ "请仔细遵循以下步骤：\n"
#~ "1 - 打开您的电台\n"
#~ "2 - 将接口电缆连接到您的电台\n"
#~ "3 - 单击此窗口上的按钮以开始下载\n"
#~ "    (您可能会看到另一个对话框，请单击确定)\n"
#~ "4 - 电台将发出蜂鸣声并闪烁灯光\n"
#~ "5 - 在数据上传开始之前，您将获得 10 秒的超时时间来按下“MON”\n"
#~ "6 - 如果一切顺利，电台将在结束时发出蜂鸣声。\n"
#~ "克隆后，请拔掉电缆并重新启动电台，以进入正常模式。\n"

#~ msgid ""
#~ "Please follow this steps carefully:\n"
#~ "1 - Turn on your radio\n"
#~ "2 - Connect the interface cable to your radio.\n"
#~ "3 - Click the button on this window to start download\n"
#~ "    (Radio will beep and led will flash)\n"
#~ "4 - Then press the \"A\" button in your radio to start cloning.\n"
#~ "    (At the end radio will beep)\n"
#~ msgstr ""
#~ "请仔细遵循以下步骤：\n"
#~ "1 - 打开您的电台\n"
#~ "2 - 将接口电缆连接到您的电台。\n"
#~ "3 - 单击此窗口上的按钮以开始下载\n"
#~ "    (电台将发出蜂鸣声并闪烁灯光)\n"
#~ "4 - 然后按下电台上的“A”按钮开始克隆。\n"
#~ "    (在结束时电台将发出蜂鸣声)\n"

#~ msgid "Preparing memory list..."
#~ msgstr "正在准备存储清单..."

#~ msgid "Proceed?"
#~ msgstr "要继续吗？"

#~ msgid "Python Modules"
#~ msgstr "Python 模块"

#~ msgid "RPT1CALL"
#~ msgstr "RPT1CALL"

#~ msgid "RPT2CALL"
#~ msgstr "RPT2CALL"

#~ msgid "RadioReference"
#~ msgstr "RadioReference"

#~ msgid "RadioReference.com Canada"
#~ msgstr "RadioReference.com 加拿大"

#~ msgid "RadioReference.com Province Query"
#~ msgstr "RadioReference.com 省份查询"

#~ msgid "RadioReference.com Query"
#~ msgstr "RadioReference.com 查询"

#~ msgid "RadioReference.com US"
#~ msgstr "RadioReference.com 美国"

#, python-brace-format
#~ msgid "Raw memory {number}"
#~ msgstr "原始存储 {number}"

#~ msgid "Repeater callsign"
#~ msgstr "中继台的呼号"

#~ msgid "RepeaterBook"
#~ msgstr "RepeaterBook"

#~ msgid "RepeaterBook Political Query"
#~ msgstr "RepeaterBook 政策查询"

#~ msgid "RepeaterBook Proximity Query"
#~ msgstr "RepeaterBook 近距离查询"

#~ msgid "RepeaterBook Query"
#~ msgstr "RepeaterBook 查询"

#~ msgid "RepeaterBook query failed"
#~ msgstr "RepeaterBook 查询失败"

#~ msgid "Report Statistics"
#~ msgstr "上报统计信息"

#, python-format
#~ msgid "Retrieving %s information"
#~ msgstr "正在获取 %s 信息"

#, fuzzy
#~ msgid "Reverse"
#~ msgstr "倒频"

#~ msgid "Save Changes?"
#~ msgstr "保存变更？"

#~ msgid "Select"
#~ msgstr "选择"

#~ msgid "Select _All"
#~ msgstr "全选 (_A)"

#, python-brace-format
#~ msgid "Setting index for memory {num}"
#~ msgstr "正在设置存储 {num} 的索引"

#, python-brace-format
#~ msgid "Setting memory {number}"
#~ msgstr "正在设置存储 {number}"

#, python-format
#~ msgid "Setting name on %s"
#~ msgstr "关于 %s 的设置名称"

#~ msgid "Shift"
#~ msgstr "移动"

#~ msgid "Show Empty"
#~ msgstr "显示空项"

#~ msgid "Show Information"
#~ msgstr "显示信息"

#~ msgid "Smart Tone Modes"
#~ msgstr "自动选择亚音频制式"

#~ msgid "Special Channels"
#~ msgstr "特殊频道"

#, fuzzy
#~ msgid "Status"
#~ msgstr "州"

#, python-brace-format
#~ msgid "The file {name} already exists. Do you want to overwrite it?"
#~ msgstr "文件 {name} 已存在。要覆盖吗？"

#, fuzzy
#~ msgid "The przemienniki.net database"
#~ msgstr "przemienniki.net"

#~ msgid ""
#~ "The reporting feature of CHIRP is designed to help <u>improve quality</u> by allowing the authors to focus on the radio drivers used most often and errors experienced by the users. The reports contain no identifying information and are used only for statistical purposes by the authors. Your privacy is extremely important, but <u>please consider leaving this feature enabled to help make CHIRP better!</u>\n"
#~ "\n"
#~ "<b>Are you sure you want to disable this feature?</b>"
#~ msgstr ""
#~ "CHIRP 的报告功能旨在帮助<u>改善软件质量</u>，让作者能关注最常使用的电台驱动程序以及用户遇到的错误。这些报告不包含任何识别信息，仅用于作者的统计目的。您的隐私非常重要，但<u>请考虑启用这一功能，以帮助 CHIRP 变得更好！</u>\n"
#~ "\n"
#~ "<b>确定要禁用此功能吗？</b>"

#, python-brace-format
#~ msgid "The {vendor} {model} has multiple independent sub-devices"
#~ msgstr "电台 {vendor} {model} 有多个独立的子设备"

#, python-brace-format
#~ msgid "The {vendor} {model} operates in <b>live mode</b>. This means that any changes you make are immediately sent to the radio. Because of this, you cannot perform the <u>Save</u> or <u>Upload</u> operations. If you wish to edit the contents offline, please <u>Export</u> to a CSV file, using the <b>File menu</b>."
#~ msgstr "此电台 {vendor} {model} 工作在<b>实时模式</b>，也就是说变更会即时发送给电台。因此，您不能进行<u>保存</u>或者<u>上传</u> 操作。如果您想离线编辑内容，请使用<b>文件菜单</b>的<u>导出</u>到 CSV 功能。"

#, python-brace-format
#~ msgid "There was an error during export: {error}"
#~ msgstr "导出时出错：{error}"

#, python-brace-format
#~ msgid "There was an error during import: {error}"
#~ msgstr "导入时出错：{error}"

#, python-brace-format
#~ msgid "There was an error opening {fname}: {error}"
#~ msgstr "打开 {fname} 时出错：{error}"

#, python-brace-format
#~ msgid "There were errors while opening {file}. The affected memories will not be importable!"
#~ msgstr "打开 {file} 时出错。受影响的存储将不可导入！"

#~ msgid "This operation requires moving all subsequent channels by one spot until an empty location is reached.  This can take a LONG time.  Are you sure you want to do this?"
#~ msgstr "此操作需要移动所有相邻的频道直至出现空位。可能需要非常非常长的时间。确认要这样做吗？"

#~ msgid "This radio's driver is experimental. Do you want to proceed?"
#~ msgstr "此电台的驱动程序尚不稳定。要继续吗？"

#~ msgid "To"
#~ msgstr "到"

#~ msgid "Travel Plus Files"
#~ msgstr "Travel Plus 文件"

#~ msgid "URCALL"
#~ msgstr "URCALL"

#, python-brace-format
#~ msgid "Unable to detect radio on {port}"
#~ msgstr "无法在 {port} 上检测到电台"

#~ msgid "Unable to open this image. It was generated with a newer version of CHIRP and thus may be for a radio model that is not supported by this version. Please update to the latest version of CHIRP and try again."
#~ msgstr "无法打开此镜像。此镜像由较新版本的 CHIRP 生成，当前版本可能还不支持对应的型号。请更新 CHIRP 后再试。"

#, python-brace-format
#~ msgid "Unable to paste {src} memories into {dst} rows. Increase the memory bounds or show empty memories."
#~ msgstr "无法将 {src} 个存储粘贴到 {dst} 行中。请增加存储上线或显示空存储。"

#~ msgid "Untitled"
#~ msgstr "无标题"

#~ msgid "Updating RPTCALL list"
#~ msgstr "正在更新 RPTCALL 列表"

#, python-brace-format
#~ msgid "Updating mapping information for memory {num}"
#~ msgstr "正在更新存储 {num} 的映射信息"

#, python-brace-format
#~ msgid "Updating {type} index for memory {num}"
#~ msgstr "正在更新存储 {num} 的 {type} 索引"

#~ msgid "VX5 Commander"
#~ msgstr "VX5 Commander"

#~ msgid "VX5 Commander Files"
#~ msgstr "VX5 Commander 文件"

#~ msgid "VX6 Commander"
#~ msgstr "VX6 Commander"

#~ msgid "VX6 Commander Files"
#~ msgstr "VX6 Commander 文件"

#~ msgid "VX7 Commander"
#~ msgstr "VX7 Commander"

#~ msgid "VX7 Commander Files"
#~ msgstr "VX7 Commander 文件"

#, python-brace-format
#~ msgid "Visible columns for {radio}"
#~ msgstr "{radio} 的可见列"

#~ msgid "With significant contributions from:"
#~ msgstr "鸣谢："

#, python-brace-format
#~ msgid "Writing memory {number}"
#~ msgstr "正在写入存储 {number}"

#~ msgid "Yes to All"
#~ msgstr "全是"

#~ msgid "You can only diff two memories!"
#~ msgstr "您只能将两个存储进行对比！"

#~ msgid "Your callsign"
#~ msgstr "您的呼号"

#~ msgid "_Copy"
#~ msgstr "复制 (_C)"

#~ msgid "_Cut"
#~ msgstr "剪切 (_C)"

#~ msgid "_Delete"
#~ msgstr "删除 (_D)"

#~ msgid "_Edit"
#~ msgstr "编辑 (_E)"

#~ msgid "_Paste"
#~ msgstr "粘贴 (_P)"

#~ msgid "_Radio"
#~ msgstr "电台 (_R)"

#~ msgid "idle"
#~ msgstr "空闲"

#, python-brace-format
#~ msgid "{name} Information"
#~ msgstr "{name} 信息"

#, python-brace-format
#~ msgid "{name} Instructions"
#~ msgstr "{name} 指引"

#, python-brace-format
#~ msgid "{num} errors during open:"
#~ msgstr "打开文件时出现 {num} 个错误："

#, python-brace-format
#~ msgid "{vendor} {model} image file"
#~ msgstr "{vendor} {model} 镜像文件"

#, python-brace-format
#~ msgid "{vendor} {model} on {port}"
#~ msgstr "{port} 上的 {vendor} {model}"
